容我張狂，由香港踩單車去英國幫曼聯洗廁所 ( 拾壹 )

首先希望尖沙咀地鐵縱火案嘅傷者早日康復，無論係身抑或心。

嚟緊歐洲篇喇，亦係旅程嘅尾段，將會去得幾快，因為我係真係踩得幾快，我諗兩至三個post會完，視乎大家投入程度有幾高。

之前十個post既link係度：

丹尼爾流浪記（一）

丹尼爾流浪記（二）

丹尼爾流浪記（三）

丹尼爾流浪記（四）

丹尼爾流浪記（五）

丹尼爾流浪記（六）

丹尼爾流浪記（柒）

丹尼爾流浪記（八)

丹尼爾流浪記（九）

丹尼爾流浪記（十）

另外，小弟都有個Facebook page，希望大家like一like，得閒一齊鳩up幾句，撫摸我寂寞的心

正所謂「百貨應百客」，如果你想睇啲我睇返都覺得自己長氣嘅文的話，詳細版嘅blog啱你。Blog暫時冇乜update，完咗連登就會嚟料，link如下：

而我個旅程依家連載到：

香港－＞廣東－＞廣西－＞貴州－＞雲南－＞西藏－＞尼泊爾－＞印度－＞巴基斯坦－＞伊朗－＞土耳其－＞保加利亞－＞塞爾維亞－＞匈牙利－＞斯洛伐克－＞奧地利－＞捷克－＞德國－＞荷蘭－＞比利時－＞法國－＞英國

最後就係，記得正評同留言，等多啲人入黎中伏

事不宜遲，立即R住賓周入歐洲！

終於肯番黎喇咩 我地好大需求架嘛

自從Hitchhiking完返嚟，我張土耳其電話卡已經到期，意味住我會喺路上失去聯絡。由出發開始，我只係喺尼泊爾冇買電話卡，其餘時間我並冇同世界脫節，唯一係偶爾要翻吓牆咁啫。

而嚟緊將到歐洲，國家之間嘅距離變得比起往日旅程嘅都要短，買當地嘅電話卡已經變得不設實際，我知道喺某啲電話公司可以買到貫通歐洲大部份我會經過嘅國家嘅上網卡，另外淘寶上面亦有賣類似嘅卡，只要我搵到個地址畀佢寄，一切都唔成問題。

但你睇咗我咁耐，應該知道我份人最怕麻煩，加上上網卡嘅錢對於我嚟講皮費幾重，為咗閒時上吓Facebook，我唔覺得值得花呢筆錢。至於搵Warmshowers或者Couchsurfing，大可等到有wifi先一次過連send幾個地方。

最重要嘅係，我想畀自己喺路上有多啲思考嘅空間，冇得上網，除咗踩同睇，就只可以思考。

由出發嘅第一日，除咗定落要踩去英國嘅目標之外，另一個我非常想做到嘅目標係，我想藉住呢段旅程，搵到真正嘅自己，知道自己究竟想要啲乜。冇錯，呢二百二十三日我改變咗唔少，謙卑咗，大方咗，仲黑咗瘦咗樣衰咗添，但，我好似真係未知自己嚟緊想點。當我去到英國，之後點？如果我完成到呢個單車之旅，Working holiday只係一個bonus，可唔可以去到Old Trafford返工，亦只係錦上添花，老老柒柒，我真係唔care。

返嚟香港之後呢？究竟我想點？

出書？踩緊嘅時候，係有出版社聯絡過我，不過為咗唔想令到個旅程變質，為咗出書而踩，我推咗，唔止一間添。你問我想唔想出書？又真係冇話想唔想，出到咪出囉，順其自然，唔諗啦。

幫人打工？我又覺得，自己唔再想搵份固定收入嘅工，跑數？可能啦！做老闆？有本錢我又唔怕試。

呢啲都係我喺歐洲冇得上網嘅時候認真咁諗出嚟，但依然係冇一個清晰嘅形象，show畀自己睇嚟緊條路要點行。

你又諗唔諗到要點行？

最近有啲忙，之後都會忙，但盡可能每日兩至三篇

餵得飽就得啦，你知我地幾大食

嗰幾禮拜無得睇好辛苦

搵到工未？

呵返

接近搵到囉，有人介紹左份工，等見
搵左三四個月都搵唔到，真係想搵人包養

丹bb你搵到喇？

算搵到嘅
你開post自貼招親ok？想睇連登第一單聯姻，連登女兒女婿

你條Pk想食花生 係都你自貼先輪到我啦丹爺

你搵到office工？

隨緣啦，人生嘅嘢冇得強求㗎

BTW.我哋係會支持你嘅

終於真真正正離開Istanbul。

同樣繁忙嘅交通，同樣嘅Rainbow Steps，真係好似Seval所講──Déjà vu。經過前日爆呔嗰段路嘅時候，我不禁寒一寒，希望唔好咁黑仔，再度重遇你，可喜也可悲。

當然冇事，我亦昂然踏上征途。

最後武士

憑住一雙腳、兩個轆嚟到歐洲，有冇咩特別感覺？冇嘅，只係會喺度FF，可能我上一世係成吉思汗囉。真㗎，冇呃你，冇咗隊友，冇咗上網，多咗思考嘅空間同時間，其實最終多咗嘅係無限嘅FF。

作為一個香港人，平日見到有條友操車，我第一個諗法係：你唔使返工嘅？

朝早整熱咗阿叔屎色饅頭食之後，踩踩吓我竟然有少少肚痛，雖然未痛到要搵廁所，但去到中午，我都唔太敢就咁食嗰啲擺咗咁耐嘅凍饅頭。另一方面，我亦有少少擔心小明，我放低咗一半饅頭畀佢，到佢返到輝輝屋企，都應該再幾日之後，到時都唔知啲饅頭仲食唔食得，我都好驚佢食咗會肚痛。

希望小明依家見字，記得蒸返熱啲饅頭嚟食，唔好整痛個肚仔。

從Istanbul去土耳其保加利亞嘅邊界，大約二百公里多啲，中間有城市Corlu同邊境城市Edirne，我都一早從Warmshowers搵到host。Corlu嘅host Serdar其實冇玩Warmshowers，係當地一個冇update佢近況而又離開咗Corlu嘅host收到我request之後，叫咗佢朋友，即係Serdar接待我。

而當我到達Corlu嗰陣，就係我第一次體驗到冇咗電話同上網係有幾麻煩。

搵唔到Serdar講嘅約定地點，我走咗去一座大商場出面，想連吓wifi或者借吓路人電話打，不過土耳其人嘅戒心同大陸人一樣，好難喺街借到電話打，商場嗰個wifi又連唔到，我唯有厚住面皮去佢外圍一間露天coffee shop問佢wifi密碼。吖屌你，都係連唔撚到。

正當我一棟都冇嘅時候，有三個飲緊咖啡嘅哥仔主動幫我手，幫我打咗電話畀Serdar，而Serdar幾個朋友就揸咗架貨van嚟接我。等候期間，呢幾位哥仔仲邀請我坐低飲杯茶，其中一個仲做咗一樣令我感激成世嘅舉動。

佢主動share wifi畀我呀屌！

哥仔吖靚呀靚得妙

告別哥仔，Serdar三個朋友接咗我返Serdar屋企，放低嘢之後，我哋就出咗去食嘢。

我特登企個玻璃反射唔到我嘅位㗎

原來佢哋其中兩個係兩兄弟，另一個就係表弟，而Warmshowers嗰個冇update近況嘅host又係佢哋一個兄弟嚟，總之就係同村兄弟咁款。席間講咗路上嘅見聞，解釋吓香港同中國嘅分別，佢哋都好開心咁講：「我今日真係學咗好多嘢呀！」

食飽之後，Serdar終於放工，跟住佢車去到佢屋企，但因為屋企鎖匙喺佢班朋友度，而佢哋又送咗兩兄弟嘅細佬返屋企，我同佢就喺樓下企咗陣吹水。

原來呢度係Serdar舊居，係佢同佢前妻嘅愛巢，但啱啱搞咗離婚，佢唔想觸景傷情，於是搬咗返老豆老母度住，唔怪得間屋咁空曠。

等佢兩個朋友返嚟，Serdar專登買咗一打啤酒，幾條麻甩佬喺度吹水。

大家講吓各自國家嘅衰嘢，譬如土耳其政府有幾獨裁，之前Istanbul嘅大型示威啲差佬打市民，我又少不免講吓香港咁。

天下烏鴉一樣黑呀兄弟。

飲啦屌！

唔講啦，世界好細

乖豬，去做gym先

但點解叫「算」搵到？唔係番緊喇咩？

丹丹記唔記得小妹

巴打屌你終於出文啦

丹爺

之前有追 又唔記得睇到邊添

自僱賣屎忽

因為你，我決定FIFA買廢托返嚟雪

巴打屌我終於出文啦

Hello我嘅連登第一風扇

咁講好hurt我

Lm

幾驚你唔再出

又可以繼續推
btw 丹爺你就好 我仲搵緊工

留名

咁後生唔再出就慘咯

The best is yet to come

嘩，返來囉

果排冇上開高登/連登
依家咪去搵番黎睇囉

等左你好耐仲出左post搵你

差d登報尋人

唔屌唔鬆化

Magic!!

多謝支持

屌你我特登喺Facebook開post通知你㗎喎

私chat我嘛

我想睇吓有人登報搵我

夠薑Facebook inbox我自爆

巴打真係好撚勁
我之前仲以為係賭J post無click入黎

連登富奸連載再開

因咩解究由神級變左去迷失呢

被貶落凡間

你又窮到賣身咩，丹b 10蚊Q

依家賭得唔得

屌你

因為要配合返歐洲嗰陣嘅思路

窮呀，十蚊Q Catgirl都得

跟返條隊先，掛死中女了 ～

我唔知邊個叫catgirl,走左去search
一search 完，只可以講句丹bb你尺度真係大

中女就唔好咁夜瞓，要keep喇
btw我發覺我嘅讀者群都係年紀有返咁上下

出嚟撈，有得揀客咩

笑撚死，講到好似真係落左火坑咁
你咁樣唔係賣屎忽，係賣Jj

飲到咁上下，Serdar佢哋就走咗，留低我一個人霸晒間屋。

除咗沖涼、梳化等等嘅基本設施，間屋可以話係空空如也。呢度都起碼一千呎，土耳其啲樓真係大呀……但我諗到嘅係，我睇到嘅係四幅牆，Serdar睇到嘅卻係甜酸苦辣，係一個充滿住回憶嘅地方。

不過人總需要勇敢生存，希望Serdar都係重新許願，開展人生嘅新一頁啦！

Corlu只係一個好似Tatvan咁嘅小城市

朝早，我第一次用嗰個遠從香港寄嚟嘅酒精爐，諗住整熱啲饅頭做早餐。可惜嗰支之前買落嘅廢鳩酒精唔生性，燒緊都燒唔熱啲水，莫講話蒸氣，蟹眼都冇粒，淨係得我粒馬眼喺度奔走。心諗尋日都痛咗鑊，個肚應該已經有抗體，於是我就照食啲饅頭。

吖又work呀吓，鬼馬呀細菌小子！

其實我唔知乜鳩嚟

之前提過，下一個目的地就係邊境城市Edirne。Edirne曾經係鄂圖曼帝國嘅首都，後來先遷都去Istanbul，所以呢度係有無數咁多嘅清真寺同歷史古跡。從Corlu至Edirne大約一百二十五公里，雖然一路起伏不定，但大致上都係暗斜咁落，加上順風速遞，我踩得非常輕鬆，計埋中間休息食嘢都係六個幾鐘就到。

油站買energy bar補給

Ekmek喺土耳其文就係麵包，見親就知肚仔有救

今次Warmshowers嘅host叫Engin，佢唔係讀N展，佢個名都唔係讀做「N展」，係「N乾」，「乾坤」個「乾」，係一個開單車舖嘅阿叔。Engin間舖頭係我喺路上見過最具規劃嘅單車舖，佢好大，入面啲嘢十分齊全，仲有個專業到好似Engineer嘅師父喺度整單車。而且，呢間舖頭應該出晒名，求其問個阿嬸，佢都可以指到我點樣過去。

冰山一角

佢唔係Engin，係聾啞嘅Engineer

與其話Engin嗰間係單車舖，倒不如話係一個單車社區（Community），Edirne嘅單車發燒友都會聚集晒喺度，當地嘅大學生會自發幫佢招待各地而來嘅單車佬，佢地會有Engin屋企鎖匙，帶我上去佢舖頭對面嘅屋企安頓。

仲幫手煮埋嘢我食

而Engin，就係呢個單車Community嘅揸fit人。

要瞓了
再同你傾落去我好快就要跪玻璃

早抖各位巴絲打

Sor, 正經番先

舊讀者第一次留名
好耐之前係blog果到追曬又上高登追，高登追完又係呢到追，追到拾之後咁耐都冇開新post以為又爛尾 隔兩三日就禁入去你個名到起底睇下你肯開post未......等到宜家終於有啦

丹丹你出野出得咁少小妹唔夠喉啊

推

都係個零禮拜啫

Show Blocked User - On9廢托

明明送埋上門比你食,都唔食埋先走

終於出啦

邊有

終於番黎

轉頭出

當晚食飽飽之後，因為好攰，等咗陣見Engin仲未收舖返屋企，我就自己入咗客房休息，仲勁快瞓着覺。

一覺瞓醒，我都覺得唔係幾好意思，食咗啲饅頭，執好嘢，特登叫醒Engin，諗住同佢道別。Engin一醒，同我行出露台，點咗支煙吹吓水。見佢個樣攰到閪咁，我都feel到佢寧願花啲時間陪吓我都唔瞓，我又再多啲內疚。

Engin個樣畀我感覺就成個駱應鈞咁，唔知邊個？咁知唔知邊個仆街二叔？係喇，Engin就成個仆街二叔樣咁。佢見我要走，就話Edirne係一個幾值得遊覽嘅城市，叫我朝早踩去旅遊區望吓先，睇完再走。出於嗰份內疚，我答應咗佢，求其出去兜個round。

睇到嘅不外乎都係清真寺、博物館同Bazzar，對於我嚟講都係睇唔睇都冇分別，真真正正求其兜咗個round，我就踩返去Engin嘅單車舖，諗住出發。返到去，Engin帶咗我去一間平價超級市場買補給，等我可以使晒啲土耳其里拉。然後佢送咗件印有佢哋單車舖logo嘅反光背心畀我，一嚟保護我，二嚟幫佢宣傳吓，仲叫我如果遇到其他入嚟土耳其嘅單車客，叫佢哋住喺佢度。

我心諗，其實Edirne嘅Warmshowers host唔多，而你又有求必應，reference又多，基本上喺保加利亞或者希臘入嚟都好難唔係住喺你度。當然我滿口應承，我亦唔會介意向其他人介紹吓佢，但我最後都係質咗件反光背心喺行李嘅黑洞入面，冇特登摷出嚟着。

着住影咗幾張相，突然有個後生仔揸車過嚟，係佢哋個community嘅人，提起話晏啲有個瑞典嘅單車佬會過嚟留宿，Engin就如夢初醒咁，同我講：「不如你留多晚啦！冇乜人會淨係喺Edirne留一晚，而且又有個人嚟緊，你可以同佢交流吓。」講真我又冇乜意欲留喺Edirne呢個地方，但又係出於嗰份內疚，加上我都好想問吓呢個瑞典佬歐洲係咩境況，亦心知嚟緊歐洲嘅路線配搭有太多，我今日揀咗行呢條，可能之後幾日都會同另一條冇交集，咁樣未必會撞到單車佬，喺佢哋極力挽留之下，我就決定留多日，會一會呢條單車伊巴。

然後班學生就帶我周圍逛吓，仲撞到Engineer

唔知嚟買乜

鳩流流咁渡過中午，下晝Engin個舖頭partner同我唱咗少少保加利亞紙，我都真係冇乜好做，純粹喺度等瑞典佬。

唔好以為歐洲都係用歐羅，佢哋有所謂歐元區，如果嗰個國家冇加入歐元區，佢係會用自己本身嘅貨幣，我往後經過嘅國家，有差唔多一半都唔係用歐羅，譬如我入保加利亞，之後塞爾維亞、匈牙利都係有自己嘅貨幣，入到斯洛伐亞開始先用歐羅，但喺捷克又用返捷克紙，跟手一直用歐羅用到法國，去到英國先轉返英鎊。

唔好睇小呢度呀，成二十歐㗎，嗰陣歐羅仲兌緊十㗎，我預咗使三日㗎

等到天黑，天氣開始變壞，由全日嘅毛毛雨變成滂沱大雨，令到瑞典佬抵達嘅時間不斷延遲。直至Engin差唔多收舖，佢終於到。

幫瑞典佬拎啲嘢上Engin屋企，因為得一間客房，佢就同我一間房，不過就我瞓床佢瞓睡袋。坐低傾咗陣，聽到佢嘅英文流利程度同口音，我暗暗奇怪，心諗瑞典人都可以講到咁British，真係勁到痴線。再傾落去，先知原來佢根本就唔係瑞典人，而係英國人！只係佢由瑞典出發，Engin佢哋先以為佢係瑞典人。

屌你，明明伊巴咁型棍，突然變咗肥西，慘呀……

咁其實佢都型棍嘅

英國佬叫Robert，叫我叫佢做Rob，可能因為我係佢旅程中遇過嘅第一個單車佬，我又鍾意J啲British accent，所以我哋都幾傾得埋。佢只係花咗六個星期就嚟到土耳其，佢另一個朋友就喺英國出發，聽日會喺Corlu會合，知道佢哋未搵到住宿，我就嘗試幫佢問Serdar，Serdar覆返都話okay，不過好似最後都係冇去到。

Rob話保加利亞嘅天氣逐漸變壞，佢今日係直頭畀大雨追趕，佢唔逼自己踩快啲嘅話，可能已經困咗喺暴雨之中。聽完之後，我都唔知今日冇出發係啱定錯，出發咗就撞正壞天氣，但因為買咗機票，又喺保加利亞搵晒host，唔想遲到（今日已經send咗message話畀兩個host聽我要延遲一日），而Rob亦唔會喺Edirne多作停留，即係我焗住聽日出發，到時可能天氣更加差。

但，咁又點呢？煮到埋嚟咪食囉，我又唔係未試過《風雪中的北平》。話時話，你班撚屌中學中文堂有冇讀過呢課書？

Rob、Engin同佢partner

Engin同佢partner特登煮咗野豬肉同開咗兩支酒嚟招呼我哋（okay可能淨係招呼Rob，我沾光嘅啫，咁事實上都feel到白人係吃香啲），Engin不斷灌我哋，佢飲大咗個樣更加似仆街二叔，飲到就嚟唔掂，Rob不斷向我打眼色，示意佢都唔太掂，屌，英國人都好似我咁唔飲得？再飲多杯，我哋就話多謝佢哋嘅招待，不過要早起，都係時候休息。

又唔知邊度竄個friend出嚟

返到房，我哋熄晒燈咁瞓住吹水，傾咗好多旅程上嘅嘢，Rob就話佢目標係踩到中國，因為佢都有份job offer，要喺限期前返去，所以想去遠啲都唔得。

都係嘅，各人都有各人嘅羈絆，Rob要返工，我要返香港，又有幾多人可以真正做到自由自在，無拘無束咁話去幾耐就幾耐，話去邊就去邊？浪子，其實都有一條線從佢心中所牽掛嘅人同事唔輕唔重咁勾住佢，只係佢唔會show畀你睇。

傾咗半個鐘度，明明上一秒仲講緊嘢，下一秒Rob已經扯晒鼻鼾。畀暴雨追趕咗一日，好攰喇係咪？聽日我就要送羊入虎口，將自己扯入呢場壞天氣入面，喺保加利亞呢個戰場上嚟個正面衝突。

好期待呢。

睡了，工作忙，多啲推post喇朋友們

野豬肉好唔好食？

丹巴真係好有一陣佬味

風雪中的北平唔知係中一定中二讀 果時覺得深到仆街

土伊其食得豬咩

支持出多啲post ar 丹爺

Ok㗎

邊度令你感受到

晨早唔記得咗講乜

冇深究喎，但佢又飲得酒
就算唔食得，都總有方法搵到嚟食嘅

冇問題

今會唔會有心情出多幾滴

留幾條腳毛先

真係等到頸都斷呀

入到eu, up多d風景相同新奇野

佢地同自己朋友傾計果時，其實佢地用番母語傾計定用英文傾計？

由上個post已經想講 點知1001你又隔咁耐先開11

丹爺情人節快樂

收工先呀要

唔好含咁多

一時時，禮貌上都會用英文

大家咁話

邊個唔回post即係偽毒，冇資格睇我嘅文字

真毒

回囉屌

丹巴俾我睇落去呀

丹子本身已經係偽毒啦
利伸：真毒

喺屋企同老媽子睇緊電視

丹

今日有無文出

毒

有，好唔專心咁打緊

仆街啦

講左乜？ 你係佢偶像丹尼爾？

而家屌7你。
明天你老母落樓下見到保安，去飲茶見到部長，去街市見到菠菜蓮，豬肉榮…………就會。。
哈哈哈，我個仔靜係識玩，香港踩單車去英國冇鬼用架。哈哈哈，環遊世界都唔返工。唉。識埋咁多個國家既朋友做乜丫。衰仔冇用架…邊似你個仔日日返工咪好囉，………哈哈哈

呢個真，駁唔到

個心靜唔到落嚟打文
盡量打一篇，講我離開土耳其

原來有11

Rob鼻鼾好大。

畀佢嘈到我醒吓瞓吓，拖到七點半先起身。當時我仲非常自信，覺得自己可以一日踩接近二百公里去到個host度。

臨走嗰陣，Rob都起咗身，佢送我落樓，話要去隔離Burger King借wifi。交換contact之後，攬一攬，我就出發去希臘。

希臘？係，你冇睇錯，係希臘。

我曾經諗過，如果去希臘唔去Athens同地中海嘅話，不如唔好去，但事實上呢啲地方都喺希臘南部，以我時間同budget，我係唔應該去。咁點解我仲要去希臘？無他嘅，喺土耳其過去，希臘同保加利亞個關口都好近，為咗喺passport吸個印，又可以望一望希臘係咩環境，我咪入咗希臘再由希臘入保加利亞囉，踩多少少咋嘛，差唔多方向。

即日由土耳其過希臘，再直插保加利亞，一日踏足三個國家，諗起都扯旗。

去希臘關口途經嘅Edirne商業街

Why? How?

喺Edirne去邊境，都要踩返幾公里，但因為尋日落過雨，啲爛路積晒水，拖慢咗我啲時間。

終於，我去到土耳其同希臘嘅邊境。

因為經常有車往來希臘同土耳其，呢度嘅關口係可以揸車過，基本上只要個司機落車，畀晒全車人passport個海關check，其他人係唔需要落車就獲得通行。

再一次畀個關員問我點解冇visa，經過一輪解釋之後，擾攘一陣先放行。

再終於，我要離開土耳其。

離開土耳其呢個同伊朗喺好客方面不遑多讓嘅國家，意味住我好可能唔能夠再感受到當地人嘅熱情招待。進入歐洲呢塊出名冷漠嘅土地，我十分懷疑，嚟緊自己可唔可以適應，始終我畀沿途呢幾個伊斯蘭國家縱壞咗。

我仲可唔可以喺人哋屋企借宿？仲有冇人主動執我返屋企？會唔會有人請飲請食？仲有冇人會覺得我係上天賜畀佢哋嘅禮物？仲有冇人想結交我？我交唔交到朋友？甚至我連一句熱情嘅招呼都唔敢肯定會得到。

我真心唔知。

但，曾經有人同我講巴基斯坦好差、伊朗又好危險、土耳其東部會畀人綁架同掟石，而我親身感受過之後，呢啲嘢我都冇經歷到，咁人哋對歐洲嘅睇法呢？會唔會……佢哋其實唔冷漠？

嗯，真正進入歐洲大陸喇，等我試完話你聽。

Goodbye, amazing Turkey.

擇咗名知道邊個情人節有街去扑緊嘢了
我匿埋食髀先，早唞

其實講左比你老母知都好既 始終呢件事係你人生中一件大事 拎左唔少經驗又識左好多朋友 仲儲埋一班讀者 改變左唔少人諗法 令更多人認識呢個世界 既然你做左件咁好既事 你呀媽把口鬧完 個心點都為你而驕傲既

分分鐘伯母諗諗下個仔無穿無爛返咗黎就當冇事算架喇

手動留名

Anyway 支持你既

我諗你媽會明白件事已經過左去，再執著都無意思

而家咩情況

丹丹之前一直無同伯母講？ (原本想打未來外母，自己都頂唔順 )

你娘親有咩反應

丹爺，我都覺得呢件係好事，你改變左我好多對旅行 或者 對於自己條路點行既一啲睇法。所以呢件咁有意義既事，值得同你媽媽分享，我相信佢明左之後會好自豪!

再算啦
佢只係一個睇TVB嘅師奶，唔會聽我嗰套

都應該當冇事嘅

多謝

今晚先知喎

係奶奶

今晚詳細update喺page

只能夠同後生搭到線，師奶唔得

一日一日篇

今晚盡出

丹巴
雖然未必個個老豆老母都接受到自己個仔踩十九幾萬公里去英國，但自己試過，覺得對得住父母，覺得呢一年無浪費到，咁咪得囉
好佩服巴打呢啲坐言起行嘅人

留個名先

我唔覺得浪費㗎
Btw thanks bro

Gay

啱啱係facebook睇完你同你娘親件事

依家開電腦打文

你唔洗返工？咁夜先打

要，但又唔忍心拋棄奶哋

正式離開土耳其發生嘅第一件事竟然係畀狗追。

尚未入到希臘，我就畀幾隻希臘海關養嘅狗起勢咁吠。諗住好男不與狗鬥啦，我繼續踩，點知好狗唔攔路，佢幾隻狗公竟然當我藏毒咁追上嚟。望住前面兩條希臘海關姐姐，我又唔想洩漏霸氣，只好暗地裡加速，但個樣扮到氣定神閒咁繼續踩。

吖兩條女又唔會喝住幾隻狗。

三米，兩米，一米，我feel到啲狗吠聲喺耳後傳嚟，彷彿佢哋喺我耳邊喘氣，懷疑下一秒會lam我耳仔窿想引我出水。接近兩條女時，佢哋終於喝停幾隻狗，見住我嗰個故作無事嘅樣，我諗佢哋都係暗地裡笑鳩我。

仆你個街，我有午餐肉喺手一定拎出嚟將你哋就地正法。

其實已經畀狗追完

就係喺呢啲好似highway收費站咁嘅位過關

始終係歐洲國家，希臘海關比起之前我經過嘅任何一個國家都要嚴謹，個海關問咗我無數咁多問題，例如之前同之後嘅行程、住宿安排等等，聽到我話會即日出境，佢都打咗個突。

雖然係煩啲，但知道係人哋職責所在，我都非常耐心咁答，而且我又冇嘢需要隱瞞，搞咗陣，佢哋終於放行。

Welcome to Greece!

一進入希臘境內，映入眼簾嘅係一條小村。睇落其實已經同土耳其好唔同，不過天氣唔好，加上早，搞到成個死城咁。望一望路牌，我已經頭也不回咁轉出大路，向住保加利亞邊境進發。

弱弱的希臘國旗

Bulgaria

公路

一轉出公路，直至去到保加利亞，都只係一條平凡嘅大路，並冇任何特別，搞到我有少少覺得自己為咗passport個印仔嚟有啲無謂。而更令我難受嘅係，天氣開始轉差，雨粉開始變成大雨。

仆街原來仲落過雪嚟

我感覺到，事情唔係我想像中咁簡單。

臨近保加利亞，可能上咗少少斜，海拔高咗（雖然唔覺得太有關係），暴雨蠱惑地轉化成雪，屌你老母啲雪又跟撚住我……

其實係落緊雪，但唔係幾影到

出境嗰陣，希臘海關見我即日離開竟然問都冇問就放行，點知踩到過去保加利亞嗰邊時，班友仔又唔識香港護照唔使簽證，阿A去問阿B，阿B又去問office，明明頭先踩暖咗個身，呢啲惡劣天氣我視之等閒，不過等多兩等我已經凍到瑟縮發抖。

當時啲雪已經大到同我喺土耳其遇到嘅暴雪有得揮。

關員見到我嘅慘況，都唔好意思叫我企喺度吹住風等，邀請咗我入去office，我即時擺低忍者龜，拎咗啲麵包同件厚褸入去取暖。

濕撚晒，好撚驚

睇見都覺得凍

丹b好慘 成日都係d凍到仆街既戶外搵住宿同等人

太耐無追 原諒我追post就問 已經唔記得去到邊 係高登個陣已經停左 hkg+收皮之後真係無返過去 遲d會唔會有合集出?

啱啱坐低嗰吓凍到個身彷彿唔屬於自己一樣，連除手套呢個動作我都差啲做唔到。個身慢慢暖返之後，食住麵包等海關批我入境，唔使好耐，我已經拎返本passport。

着返件厚褸，準備出發嘅時候，office一個似係職務比較高嘅海關見我喺呢個天氣仲要繼續踩，即刻陶大宇上身，um住塊面「呀」咁。而我係諗：「屌你我唔走，唔通你收留我呀？」

影出嚟都濛濛哋

雪冇頭先咁大，不過依然keep住落，但氣溫好似比起之前我經歷過嘅更加低，我懷疑係因為我畀雨淋到全身濕透，頭先停低吹風搞到個人發晒冷，令我感覺到嘅比實際溫度低。

屌你，三月啦，春天喎應該，你落乜柒雪啫？

當身體失去咗暖和嘅平衡，自然地要花額外嘅體力禦寒，本身能夠支撐住我踩八十公里嘅能量，喺我踩咗三十公里已經用得七七八八。唔知已經有幾耐冇呢種感覺，初初出發仲喺廣東？我竟然頂唔順，決定一有地方落腳就要終止今日嘅行程，我相信自己就快不支。

我心內萬二分希望前面盡快出現一個落腳點，無論環境有幾惡劣簡陋都好，只要暖，瞓廁所我都願意。

震住咁踩，喺平路時速只有十一二咁上下，比起正常唔使點用力都做到二十，我依然感到吃力。路過一個警崗，以為遇到救星，停低靠近敲吓門，屌你老尾冇人嘅！靠你維持治安就奶閪啦冚家產！

仆街油站都係廢棄嘅，車都係冇人嘅

其實喺上面張相個油站時，我係諗過爛嘅都爆入去住，但裡面滿佈玻璃碎，最重要係佢漏晒風咁，一啲都唔保暖，我唯有繼續同自己講：「快㗎喇！就快有地方落腳。」

皇天不負有心人，踩吓踩吓，我見到前面一間屋仔個煙囪有煙出！屌你老母芝士漢堡即係入面有人！我即刻迪露菲奧上身，聽到李榮基把聲鼓勵我：「爆佢！」二話不說屌撚盡佢。

踩近一睇，嘩！出面係一個停車場，泊住晒車，屋仔係間餐廳，冇死喇啩？

泊低忍者龜，我有咁誇張得咁誇張咁震晒去敲門，一個左眼係義眼嘅鬍鬚阿叔開門。

「你好，我從香港嚟，天氣實在太凍，我頂唔順，請問可唔可以喺呢度過夜？」

阿叔冇答我，只係叫我入去。一入到去，登時覺得好暖，係柴火嘅暖。再定神一望，原來入面都幾多人。

呢啲仲搵命博過巴基斯坦

凍到要賣春

唔出合集喇，盡量撳返入第一頁啲link追返啦
多謝巴打支持

瞓喇屌你

小妹見到丹丹成日挨凍真係心都痛埋

真係陰公豬 但你覺得自己算唔算怕凍既人？
如果你本身唔怕凍，但都凍到震既話，咁應該真係凍到非筆墨能形容..
我諗我係呢d地方一早凍到暈低左

丹子唔陪我地傾下計就訓

大佬可唔可以教下 「你好，我從香港嚟，天氣實在太凍，我頂唔順，請問可唔可以喺呢度過夜？」既英文

hi I came from HK, I am freezing right now, could I stay here for a night?

丹巴回歸,留名

終於追到live
想問吓電腦爆咗mon之後點打日記？定係一直都用手寫㗎？

因為追故時飛哂啲留言
如果之前答過唔好意思

本身正常啦，但完咗個trip耐寒能力係高咗好多

你唔係keep住留言㗎咩

用電話app打呀

留名 睇到都覺凍

琴晚番到屋企點

再留耐d你可能會變西伯利亞人 冬天的冠軍～
番到黎香港應該覺得香港好撚熱

冇乜，我沖完涼我媽都瞓

係呀屌，依家都唔點使着褸

一口氣live番
留名

新讀者留名 樓豬而家係咪單身？

佢痴Q咗線呀.jpg

仆街 之前d留言應該太撚難頂 singmetosleep巴都記得我

小妹番黎啦咁~

到夏天熱到要剝皮

幾勁呀，d frd會當你神咁拜 但呢幾日香港都凍到痴線，你都無乜著褸咩

再妹下妹下我都買廢托番尼雪

十七八度着褸會熱呀

我而家係屋企都凍到仆街

渣ga

丹B屈機 十七八度我都著緊褸，利申而家係屋企著緊綿褸...

剛落堂，文呢？

辣殺

依家打

獨眼阿叔係餐廳嘅老闆，除咗佢之後，仲有佢老婆、兩個女員工同埋幾個客人喺餐廳入面。

當我咁嘅身世進入呢間小小嘅餐廳自然成為眾人嘅焦點，老闆娘即時畀咗條長褲同一對襪我，換過我身上已經濕透嘅衣物，放喺火爐旁邊烘乾。唔止咁，佢仲為我端上一碗熱湯同一籃仔麵包，對於已經接近虛脫嘅我嚟講，簡直係觀音大士嘅楊枝金露，唔係求其一間糖水舖食得到。

左起為老闆娘、老闆同員工客人，我腳頭唔好，坐低冇耐就跳Fuse

睇到我冇再震，識英文嘅老闆就問我來歷，我簡單咁講吓自己點解會出現喺度之後，再一次請求佢畀我喺度留宿，但佢不置可否，我又唔敢再追問，見佢都冇趕我走，唯有匿埋一角自己惴惴不安。不過老闆都話，三月份喺保加利亞落咁大雪亦十分罕見，知道我有幾次相關經驗，佢都講笑話係我帶啲雪過嚟。

會同我講笑，應該樂觀啩？

坐坐吓右邊嗰個成個《逃學威龍二》李麗蕊咁嘅TB話同我結婚，等我留喺保加利亞

寵物狗

我戇鳩鳩坐喺度睇佢哋整部後備發電機，大家有講有笑咁，個氣氛其實幾溫馨。過多排，啲客人陸續走，得返個阿叔仲留喺度，老闆夫婦又冇同我講乜，我就繼續坐喺度，估計都冇咩問題。再傾落去，先知原來個阿叔係老闆朋友，土耳其嚟嘅庫爾德人，老闆亦係土耳其裔，屋企喺保加利亞獨立時選舉繼續留低，所以佢兩種語言都識講，因為做生意關係，佢啲仔女又喺德國讀書，所以佢連德文都識講。

天黑之後，老闆娘又再為我端上晚餐，呢個係我完全預計唔到。有肉有包有甜品，真係好暖。

食飽飽，佢哋無啦啦喺出面放咗隻羊仔入嚟玩，唔知做乜鳩，但隻羊仔又幾撚過癮。

咁撚臭你都咬

然後，舖頭終於要閂門，老闆先同我講：「你唔可以留喺餐廳入面過夜。」

吓？

做乜撚嘢明明rotate咗啲圖，都係咁撚樣

用電話睇又冇嘢

追返live了

老闆做乜9

Btw,小妹都好想好似隻狗咁追住你碌尻黎含

加速

「閂咗門之後，餐廳會啟動防盜系統，有嘢喺度郁就會響警鐘，你又點可以留喺度過夜呢？」老闆見我不解嘅樣，同我解釋。

見我仲係唔明，佢繼續講：「唔留得喺入面，我又唔放心你喺出面搭營過夜，嗱！你出嚟feel吓，幾咁凍，我點可以畀你野外露出？」行出門口兜個round，嘩屌！真係凍到鳩縮，但依然同啲鬼佬差唔多咁大碌。

「嚟啦，我哋會帶你去住酒店，知道你負擔唔起㗎喇，唔使擔心，交畀我哋。」睇見我嗰個下爬跌到咁下身，全靠碌鳩夠堅挺先兜得住個樣，老闆哈哈大笑，但我下意識第一時間都係拒絕，因為我知道前面十公里內就係城市，依家體力回復咗，我大可以去到再諗辦法，我唔想又呃人請住酒店。

唔知呢，就係咁奇怪，你收留我，我感覺會非常良好，但你出錢請我住酒店，我又會覺得受之有愧。冇計啦，明明嚿錢係拎到出嚟，但只係唔想拎嘛。

呢個時候，老闆娘過嚟幫口，話如果佢個仔喺出面遇到同樣嘅事，佢都好希望會有人好似佢哋咁幫助佢。最後，老闆出絕招：「等我哋去香港嗰陣，你再還畀我哋啦！」就係咁，我搬咗忍者龜入餐廳，拎咗啲日用品，就坐咗上老闆娘架寶馬，等佢車我同佢哋個庫爾德阿叔朋友入城，原來阿叔都會一齊住酒店。

當晚同阿叔些牙間雙床房，明明阿叔一句英文都唔識，但我哋亂鳩咁嚟吹水，有時加埋wifi下先用得嘅語音翻譯，又吹得幾happy。原來阿叔都係一個浪人，成日周圍走，呢排先過嚟保加利亞探吓老闆夫婦。

幾時都話啲阿叔講嘢最過癮，唔撚係香港人都咁話。

阿叔

第二朝一早，同阿叔早餐都冇食就check out，搭的士出城返去餐廳。

做乜撚嘢啫你？

收拾好，同老闆夫婦影張相，交換聯絡方法，老闆娘送咗包果味牛角酥畀我上路，然後我哋正式分別。

再見，多謝

事後我有send email畀老闆，可惜佢冇覆。不過打緊呢篇文嘅時候，我入返寄件箱搵返佢哋個email address，啱啱又再send多個，希望佢哋會覆啦！

自貼先

訓前推一推

瞓喇？咁我都瞓嚕

仔來架咁開心

Thank you Sherlock.

未訓架，試下寫多篇

追到live

保加利亞係一個幾令我沮喪嘅地方。

其實點解尋日我會不顧一切喺時間仲咁早嘅時候要搵地方停定落腳呢？除咗失去支撐嘅體力，更重要係我當時已經冇咗支撐我嘅心力。何以會咁講呢？撇開天氣唔講，擊敗我嘅，係路牌。

保加利亞路牌所顯示嘅距離係冇邏輯地變，例如明明上一個路牌寫距離下一個城仲有一百公里啦，踩咗半個鐘之後，你會見到下一個路牌話仲距離呢個地市有六十公里。屌你半個鐘四十公里？電單車呀？唔係呀，咁樣唔沮喪呀，最沮喪係咩呀？等你滿心歡喜，以為距離目的地比想像中近嘅時候，再踩多半個鐘，再下一個路牌寫咩呀？一百二十公里呀！

屌你老母！即係我踩咗一個鐘，倒後行咗二十公里呀？愛恩斯坦可唔可以出嚟解釋吓？依家我係咪已經搵到時間旅行嘅切入點？

我唔撚記得有冇影相喇，之後搵到再post，諗起都嬲。

而且，唔知天氣係咪都有影響，加上我去嗰陣好似都幾多工程整路，爛路積水特別多，我都中過伏，不過之後講到再講。

但喺保加利亞踩車有個好處嘅，司機係十分之禮讓，會畀唔少空間我。冇喇，係咁多，冇其他令我記得嘅好處了。

油站買嘅乾糧，唔似伊朗土耳其，保加利亞油站買嘢同香港一樣，比出面貴

喺呢個咁惡劣嘅情況下，尋日我仲天真地諗住可以趕到去個host度，但踩到去餐廳，計落都仲有差唔多一百公里我已經停低。好啦，咁諗住今日一百公里easy job啦，吖原來都真係easy唔到……

仆你個街，遲早有日要屌晒啲保加利亞妹洩忿！

屌做乜有四個負皮
瞓喇，我係工作繁忙邪帝

我是黎推post的

就咁睇歐洲人都唔算好冷漠，仲請你去酒店，又俾埋dinner你食

見你咁多負皮 比個正皮你

丹丹一見到有人阻住我地談情就好串

Btw,遲下會落man,如果有咩要幫手話比小妹知

邊條撚屌比丹爺負皮

可能係伯母同佢啲friend

丹爺加油

屌你倒後行

其實都係睇人啦，邊可能全個地方都係冷漠嘅人

送件簽名波衫畀我ok

好耐冇留名 支持 好睇

小妹唔夠膽問人攞簽名 陣間見我細細粒捉走小妹點算

On9揾工揾到5點半 早抖丹丹 聽日起身要見到文

live 左，巴打好犀利
一路睇一路心有戚戚然

次次見有人留丹巴都睇錯做月巴

推呀推呀推
曼聯贏波今晚加多篇ok?

你個名 ..

做乜要戚戚然

反西得道，迷西升天

睇吓你哋想點

多d多d再多d

文呢

但佢地真係好好，仲請你去酒店
不過俾我見到一個後生仔咁慘，正常人都唔忍心睇住佢係出面凍死

食神歸位

Host住喺一個叫Pazardjik嘅城市，呢個城市位於旅遊城市Plovdiv隔離，但因為搵唔到host，加上嗰陣都唔知Plovdiv有咩好睇，我就skip鬼咗佢。

上一篇講過，唔知點解保加利亞好多整路同埋啲路牌顯示距離痴撚線，我仲記得去Pazardjik嘅呢日，下晝四點嗰陣，啲路牌寫距離Pazardjik仲有四十公里，但踩足一個鐘之後，去到五點我先抵達Plovdiv，而根據之前喺Google Map check，Plovdiv同Pazardjik距離係三十六公里，即係屌你老母我又入撚咗時光隧道，一個鐘踩得四公里。

經過之前嗰日，其實個打擊已經冇咁大，但五點已經就快天黑，即係代表我又要踩夜車。究竟我有冇邊個國家係唔需要踩夜車㗎？依家諗返係有嘅，不過係之後嘅事，印象中有兩個嘅。

冇記錯呢度係Plovdiv

全速前進，五點半嘅時候路牌話仲有十七公里就到Pazardjik，嘩屌你老母仲快過冼拿。咪開心得太早住！六點半喇，天黑齊喇，個路牌又話仲有十四公里！Yeah！又會一個鐘踩三公里嘅！

不過呢個可信嘅，五點喺Plovdiv仲有三十六，六點半仲有十四，非常合理。

然後，踩夜車唔緊要，最緊要係咩呀？夜媽媽遇着整路。

七點幾，過咗一個小鎮，Pazardjik終點在望，但一睇前面，咦？封路嘅？又整緊路喎！不過之前set落嘅Google Map路線並冇顯示前路不通，關於改道嘅指示亦非常唔清晰，我盲縱縱之下，兜咗好耐都搵唔到位可以畀我穿去Pazardjik，嗰度大大話話都成半個鐘。

好死唔死，我諗住個整路位應該夠單車過，就諗住博一博。而我忽略咗嘅係，尋日落完雪，積雪同積水令我分唔清爛路有幾爛，整路嗰個坑有幾深。

一入地盤，見到前面有個大水氹，一時失策，耳邊就響起：「肥仔一跌落渠就連部單車都失去……」好撚應景。

又冇肥仔咁誇張嘅，我及時剎住，但對腳落地嗰吓真係濕撚到膝頭哥。喺嗰種天氣，嗰啲直頭係冰水嚟㗎！寒氣入心，我非常想放棄，心入面不停咒罵自己：「做乜撚嘢唔喺土耳其留多幾日？明知天氣唔好㗎啦！」但轉念一諗，知道咁樣都於事無補，只可以頂硬上，而且終點在望，根本冇必要鬥氣。

呢個旅程，練就咗我一份鋼鐵意志，亦令我練成一身銅皮鐵骨，我真係慢慢慣咗呢啲咁極端嘅天氣，係，對腳凍到痛，不過痛痛吓，又真係冇晒感覺。

我懷疑神經已死。

唔好講笑，除咗對腳禦寒好撚勁之外，嗰吓落水其實係差啲反車，唔係靠我虎一般嘅腰力夾鳩硬擺返正架車，應該會成部忍者龜由陸龜變海龜。

幾經辛苦，老子終於搵啱路，穿過一條小村咁搵到去Pazardjik嘅路。至到八點半，我先進入Pazardjik嘅範圍，拜託一個路人NPC幫我打電話畀我嘅host Margarita，之後佢老公Joro就揸車出嚟接我，我跟住佢車尾踩入市中心，到佢哋屋企。

終於有嘢食

Magarita係一個英文補習老師，Joro就係一個法官，佢哋有三個仔女，都係好細個，所以屋企超級嘈。Magarita話，見到咁嘅天氣，都知對我行程有影響，加上我已經遲咗兩日，其實今日佢哋都預我唔會到。

聽到呢度，我暗暗慚愧自己帶咗啲麻煩畀人，但又十分感謝佢哋唔介意我咁夜先到。

有個女發緊脾氣唔肯影相

喺我食緊嘢嗰陣，佢哋全部人喺廳同我吹水，始終佢哋接待我嘅原因都係想了解多啲我嘅旅程同埋香港係咩地方，我亦非常樂意同佢哋交流，只係當時爛身爛勢咁，諗住食埋先沖涼，有少少唔係幾好意思。

Joro同我講吓保加利亞嘅歷史，其實我本身都有個大概，都係本身係共產國家，收尾蘇聯收皮佢又變咗共和國咁。而估唔到嘅係，喺土耳其有人同我講保加利亞嘅物價仲低過土耳其，而我喺油站買嘢又唔覺，Magarita就解釋，係油站同香港一樣特別貴，而保加利亞係持續通縮，人工非常之低，啲人寧願唔做嘢，都唔想打份牛工搵嗰雞碎咁多，又或者會去其他歐洲國家搵食，所以佢哋嘅經濟係非常差。

又係一個午餐肉之國。

唔知大家記唔記得，喺伊朗Tehran嗰陣，我住喺一間免費hostel咁款嘅地方Khayyam House？喺嗰度，我見過一個韓國backpacker，牛高馬大，好多嘢講，但明顯地係講埋啲無聊嘢，嗰陣都覺得同佢溝通唔到。原來Magarita之後都host過呢條友，因為佢，令到Magarita差啲唔想再host人，而事情後來好似搞大咗，令到佢心灰意懶，冇再玩Couchsurfing。

事情就係，韓國佬應該係有sponsor去旅行，然後會出書咁嘅。佢嚟到Magarita屋企，已經即刻埋首同韓國嗰邊啲人傾嘢，又長期對住部電腦，人哋想同佢傾計都唔理人。之後出去又唔講低咩時間會返，然後就投訴人哋唔喺屋企定點，事後仲唱Magarita話佢屋企啲小朋友好嘈。

嘩屌，正一極品。

大家記得出去唔好影衰香港人，okay？

吖求其講埋啦，嗰晚就喺佢哋個好靚嘅廳度瞓，第二朝起身食早餐，然後Magarita有個中年肥佬學生上門學英文，佢想我同肥佬傾吓計，畀佢練吓英文咁。玩到十點幾先走，Joro就送我落樓咁。

呢個就係同Magarita一家嘅回憶。嗰晚我到咗首都Sofia都有喺Couchsurfing text佢報平安，佢都有覆我。後來，應該係韓國人單嘢搞到佢冇再玩Couchsurfing，我到咗London再同佢報平安佢都冇再覆了。

留名 more more

好慘比個泡菜仔搞到

死韓仔

保加利亞用乜野文？

留名支持

俄文？

屌你又係韓狗

保加利亞文
但應該幾似俄文

而家先一半

韓狗去邊都咁仆街

丹巴聽日荃p等你

點解我唔明你講乜

做gay呀你好以p記操開

文呀

哦屌
我喺荔枝角做開

荔枝角餅都唔多塊點操呀
出文未

終於追到live

近嘛
有時為咗某啲機會出旺角嘅

屌連登好撚慢

連登呢兩日怪怪地，好似有人搞野咁

可唔可以做我PT

同Margarita一家道別之後，我就向住保加利亞首都Sofia進發。

離開Pazardjik嗰陣已經十點幾，算係比較遲出發。見過鬼之後，其實我唔係唔怕黑，我知道喺呢種路況之下，踩車就有如老鼠拉龜，根本預唔到到達嘅時間。但我已經淨係住一晚就走，交流嘅時間本來就唔多，人哋開到聲叫我留多陣，我又點好意思頭也不回咁走？

喺巴士站坐低食乾糧，一個十日冇沖涼嘅阿叔嚟R咗我兩塊餅，仲疑似問我拎錢

果然，天有不測之風雲，人有旦夕之禍福，踩到下晝，我就奶嘢了。

越近首都Sofia，小鎮越密集，但有陣時啲舖頭睇落冇開，原來係開咗，好戇鳩

三點幾嘅時候，喺一個油站停低休息食麵包嗰陣，見到前面有分岔路，右邊要轉上高速公路，直去就keep住係我踩緊嘅八號公路。自從伊朗之後，我都已經冇再踩過highway，進入歐洲之後，話晒越嚟越文明，我都唔係幾敢偷雞踩，好自然地我就選擇咗直去。

我唔知呢個決定有冇錯，可能踩highway後果仲嚴重，但想話畀大家知，呢條路，我一啲都唔好過。

自土耳其開始，我就會買幾盒朱古力或者榛子醬嚟yaam麵包

當我剛直去，路況係okay，雖然有少少積雪，但都見有車痕，跟住車痕去踩，我都唔會卡住喺啲書度。而當時仲遇到有架泥頭車迎面而嚟，哦咁得啦我心諗，keep住有車就冇死。

唉屌你老母呢架係我喺呢條路見過嘅唯一一部車！

Best case

越入到去，條路就越戇鳩，冇晒車痕不特止，條路仲要爛嘅！泥地加埋積雪，為求唔停低畀佢卡住，我要不斷咁踩，但有啲位真係積雪太厚，一剷埋去架車已經即停，極難起返步，喺呢啲位，我不得不推。

影落冇乜，踩落痴線

最戇鳩係，我唔知呢條路有幾多，我唔知值唔值得去博，返轉頭轉上highway，更加冇可能停低等人救援，事關呢段路除咗一開頭架車之外，我再冇見過其他人，如果我喺度等，隨時凍撚死咗畀啲雪埋撚埋再等夏天溶雪先被列為屍體發現案處理。踩吓推吓，唉屌你老母都唔撚再諗返轉頭，頂硬上算。

望住右邊山坡上嗰條平衡嘅highway，我唔止一次想搵路睇吓搬唔搬到忍者龜上去，但最後都只係能夠望門輕嘆，繼續默默耕耘。

唔知好彩定唔好彩，花咗一個鐘時間，我終於踩完呢段路，入到一個鎮仔。

Fuck you bitches!

喺鎮仔問明方向，我全速向Sofia進發，可惜當時個天色開始轉暗，喺雪地反射下成個氣氛都好似藍藍哋咁，仲越嚟越凍，我心知今晚踩夜車都一定唔可以停低，唔係嘅話起步就一定震過貓王。

低處未算低，一出小鎮，係瘋狂落斜，除咗「落斜」個「落」，仲加埋「落雪」個「落」，仆街，落斜已經凍，你仲玩crazy mode，生於草根，樣衰又冇錢，條命仲唔夠苦咩？Hard都唔撚夠，仲要crazy……含撚啦！

Up相嗰陣反轉咗，唔知依家有冇反返轉，如果冇就屌細力啲

冒住雪，再次見到幾個濕鳩路牌，踩到八點，我終於抵達Sofia範圍，再用咗半個鐘，到達Warmshowers host Tihomir位於市中心嘅屋企。

沿住條大路直屌咗勁耐

搬咗幾層樓梯先到Tihomir屋企

破完地獄，有暖氣，有床有晚餐係最撚幸福

除咗北京冇去，我已經去到旅程中第六個首都──保加利亞嘅Sofia。

啱啱呢篇咁長，一篇夠頂兩篇
有啲嘢要做，工作繁忙邪帝要退朝了
早抖

我都係學緊野

早抖

你全程靠google maps有冇紙地圖做後備？

辛苦晒

俾狗追真喺好恐怖，我自己都好驚狗
次次睇親都身同感受

每次見到你捱完肚餓又踩完夜車之後終於搵到host或者好彩俾人執番屋企，就會好感受到有瓦遮頭同有餐飽飯食真係得來不易...

冇呀淨係靠電話，冇上網就gps定位

某程度上狗都係保護自己同心愛嘅人，所以我好愛狗

所以珍惜啦，唔好自暴自棄

但佢哋有啲喺太熱情，有啲狗鐘意同陌生人玩，就一枝箭撲埋嚟我到，次次要啲friend幫我擋一擋，分散吓主意力，我先可以避一避

就算我想自暴自棄都唔得啦，咁辛苦讀完大學出黎自暴自棄，點講都講唔通

冇電咪大鑊

所以要有尿袋
喺伊朗同土耳其冇尿袋嗰陣部機成日凍到熄機，吓吓要擺個肚暖返着佢

今晚都係差唔多時間出

Tihomir同佢女朋友一齊住，而我就瞓佢哋廳嘅梳化床上。

當晚食飯嗰陣，Tihomir佢哋講起我嚟自香港，而佢哋又聽過雨傘革命，好想聽吓我講吓當時嘅情況。簡單講完之後，佢哋話原來早前保加利亞都發生過超大型嘅反政府示威，持續咗幾個月，期間有兩個月學生佔領咗大學，全靠家長每日送食物入去。

而同香港一撚樣嘅係，差佬打人，電視係完全唔會報導！

聽到呢度，我就覺得，香港真係好叻，可以媲美歐洲國家呀。

Sofia係我喺歐洲去嘅第一個首都，亦係我第一次參加Walking tour嘅地方。

第一次聽Walking tour呢個名，係喺Istanbul嗰陣Seval話我聽，佢話佢去塞爾維亞嘅時候參加過，故名思義，Walking tour就係一個行路嘅旅行團，喺市中心集合，然後喺市內遊走各個景點，或者去一啲當地人先知有典故嘅地方，用當地人嘅眼光去睇嗰個地方。

呢類Walking tour一般會由當地人做導遊，但一啲比較熱門嘅城市，需求比較大，亦有可能會搵一啲其他地方，甚至其他國家嘅人去做。呢類團係冇團費，導遊係冇糧出，全部都係喺你完成呢個兩至三個鐘嘅團之後，根據你心目中認為佢值幾多，就tip個導遊幾多，一般都係一個人畀五至十歐，亦有啲有錢嘅會畀成廿歐，咁當然，佢會再同個組織拆賬。

Sofia街景

雪後

亦有部分長途旅行嘅唔會畀，導遊亦唔會表示啲乜，雖然可能個心咒罵咗無數咁多次。我呢？多數都唔會畀，但亦有遇過一啲真心覺得帶得好好，講嘅嘢感動到我，我係有畀，都係五至十歐咁。

屌你，夠我食幾日㗎！

再落

而嚟到Sofia之後，問Tihomir女朋友有咩地方好去，我又醒起Seval嘅說話，於是佢哋就幫我check咗咩時間地點，發現原來基本上日日成團，風雨不改，然後我第二日就去咗參加。

上面啲相都係我行緊去集合地點嘅時候影

好，跟住落嚟係多圖時間。

終於到，對唔住，我冇畀tip屎你

保加利亞人鍾意獅子，認為佢係勇猛嘅象徵，就連貨幣Lev都係解作「獅子」

鍾意嚟到有賭場嘅開放國家，可惜冇錢

唔撚記得咗係咩嚟，但影得應該導遊有講

據導遊講解，Sofia，古希臘文中有「智慧」嘅意思，但改名嗰陣其實並唔太關希臘文事。政府嗰陣唔知頭唔知路，諗住整個地標出嚟，就放咗個智慧女神像喺市中心，啲人梗係屌晒鬼啦！點知放吓放吓，佢又真係變咗一個地標。

仆你個街，呢樣嘢真係好撚得人驚，你想唔想像到，遲吓我哋會覺得西洋菜街啲唱普通話歌唱到拆天班撚樣有朝一日會成為香港特色？已經唔好撚講水貨客。

團友

上百年歷史嘅全天然溫泉水，日日都有人拎晒架生嚟裝走，免費

畀人捉咗出去角色扮演，講解鄂圖曼、蘇聯時期至共和國嘅歷史

許願樹？定都係for情侶？又唔撚記得咗

大約兩個半鐘嘅tour就由導遊帶住我哋呢班鴨仔穿梭於市內講解歷史同趣聞咁度過，參加完之後，莫講話我冇畀錢，其實我覺得五至十歐係抵畀，尤其之後去到西歐，嗰度嘅消費水平同保加利亞差咁遠。

但要喺我呢塊咁嘅爛石頭度鑽出血，嗰段時間真係難啲。

一上黎就有新一篇
爽

live呀
聽朝考chem

保加利啞係回教定天主教？

好耐冇追 留明先
遲啲去歐洲

佢話係東正教，但有東正教堂，有清真寺，有天主教堂等等

各位巴打，實在係好對唔住，最近工作係比較忙
未必有之前出得咁多
而且都冇乜放假，希望你哋見諒！

廢曼輸盤

你參加左好多個walking tour?

垃圾曼都買

基本上只要有我都參加

今日都要推下post
丹巴加油

法國依家冇乜巴打

lm

好多絲打

唔好法國啦

加油啊

完咗Walking tour後，我去咗Tihomir做嘢嗰間NGO搵佢，其實都冇乜特別，坐低吹吓水，認識吓佢做啲關於青少年嘅工作，同佢個女同事傾吓偈，that’s it。

憑我多年睇鬼片嘅經驗，幾可肯定佢係punk lin一線鮑

三嫲孫，幾sweet

鳩遊吓，冇錢冇咩地方去，主要都係補給吓，同寄吓postcard咁，好hea。當真正喺Sofia使吓錢，終於感受到人哋話呢度物價低嘅實況，堅係抵屌，食平嘢嘅話係可以同香港啲地踎嘢差唔多。

即係點？係保加利亞人本身可以持槍，定差佬入去要繳械？

平平哋買支鏈油用吓

太耐冇喺香港食嘢，真係會無啦啦發神經極想食啲平時食嘅嘢，就算係一嚿似香港麵包舖整嘅麵包，再離譜啲係老麥。

四蚊港紙咋，仲要係嗰陣個匯價

廿五蚊，又係舊價

By the way，基本上嗰個國家有嘅話，我都起碼食過一餐老麥咁滯。

嗱你哋要多圖

街景

嚟到滿佈農場嘅歐洲，牛奶實在太平，忍唔住牛奶當水飲，養成咗每日飲奶嘅習慣，所以去超級市場買奶已經成為咗我日常生活。

而條女事實上係好撚正

Tihomir話佢女朋友今晚會煮一餐地道嘅保加利亞菜我食，雖然我忍唔住食咗麵包同麥記，不過當時個胃等同無底深潭嘅我又點會滿足？梗係返屋企等食啦！

我懷疑呢度係東歐一樓一

Tihomir唔喺度……

傻啦，作為一個專業嘅毒撚，視姦先係我嘅生活技能，睇人煮飯咪算。

話咁快就返咗嚟啦

Sofia冇好似Istanbul咁有一種令我覺得多姿多采，想花多啲時間探索嘅感覺，如是者，飲飽食醉，兩杯紅酒到肚之後，我就決定聽日出發，前往塞爾維亞。

係呀，歐洲國家同國家之間嘅距離就係咁短，話咁快我就可以去到第二個國家喇！慣唔慣？

See you later, Sofia.

做咩喎

到左歐洲個人淫咁

但都係一個毒撚

成個旅程有冇叫過雞

冇，過唔到心理關口，亦唔捨得使錢

有我

Tihomir曾經講笑咁講過，保加利亞人係幾自大，作為一堆歐洲斯拉夫垃圾，佢哋竟然可以睇唔起土耳其人，包括嗰啲仍然生活喺保加利亞嘅少數土耳其裔人。

據佢所講，呢批少數族裔喺保加利亞國內受盡歧視，所以佢哋一般都係留喺東北部，免得過都唔會同其他人打交道。

咁點解唔返土耳其？

唔知呢，可能土耳其唔收，又可能寧願做二等公民都唔想回歸祖國啩？

唔止土耳其，其實保加利亞人同塞爾維亞人關係都麻麻哋。就好似印度同巴基斯坦咁，明明兩個國家嘅人都好好，但總係因為某啲原因，各自以為對方係牛鬼蛇神。就連Tihomir呢個咁明事理嘅新一代，都同我講塞爾維亞人好麻煩，我過關嗰陣有可能會留難我。

天氣終於好返啲

一覺瞓醒，搞掂晒啲嘢之後，Tihomir就送我落樓，影張相，然後我就向住保加利亞同塞爾維亞嘅邊境進發。塞爾維亞最近邊境嘅城市叫Pirot，我一早經已經Couchsurfing喺當地搵咗個host Miroslav，而佢話因為要返工，所以叫我下晝六點先好到，正因為咁，我慢條斯理地起身準備，再慢條斯理咁踩。

好似返咗伊朗同土耳其咁

話咁快

唔知點解，明明一直暗斜落近，但越近邊境，越覺得寒，睇嚟除咗海拔，濕度嘅影響更加大。抵達邊境之後，再一次揼個印，並冇出現Tihomir講嘅可能被留難情況，我嚟到我喺歐洲嘅第二個國家──塞爾維亞，時區再跳前一格，計返，原來我同英國淨係差一個鐘。

嘩，死啦，突然覺得好近。

出境

前面入境

找換店

老毛病發作，硬係覺得喺邊境唱錢唔抵，又冇事先check定匯率，唔知做緊咩價，諗住暫時冇必要使錢，於是我打算去到Pirot先搵地方唱錢。

我超級他調咁踩，第一次祈求自己唔好咁早到，吖你老尾，咁都畀我四點鐘到Pirot。喂，除咗唱錢，我都冇咩特別嘢做，又冇得上網，搵唔到Miroslav或者碌吓電話，Pirot又只係一個小鎮，點打發時間？

Pirot市景

求其搵個地方唱咗錢，根據之前save低嘅位置踩到去Miroslav屋企附近，好死唔死，嗰度一排屋，都唔知邊間先係佢嘅，而其中一間仲要養咗隻看門狗，係撚咁吠我呢個陌生人。拎住佢張相問個聽到狗吠聲而出嚟睇咩事嘅鄰居，確定咗斜對面一間係Miroslav屋企之後，我就喺門口坐低，諗住打定今日日記嚟度過呢段時間。

呢個時候，聽到仲未肯停嘅狗吠聲，我身邊嘅門打開……

你住既地方食會唔會暗示你比返錢

離得耐真係會勁想食香港平時啲野
同狗無乜緣

me

點解要吊人胃口 開門跟住點呀

要咁多巴打做咩 gay

報到

你咁問姐係當小妹無到啦

d建築物好似係aoc入面先見到咁

推下先

你不說，我就吊到你說為止.jpg

Lihkg有女㗎咩？

係，其實第一次見幾震撼

睇緊架，唔好停啊

又吊癮

慾求不滿呀

駁唔到

屎忽剛剛落地，身後嘅門經已打開，行出嚟嘅係一個廿幾三十嘅男人，同張相一模一樣，一睇就知係Miroslav。

我又驚又喜，明明話六點先收工返到屋企㗎，點解依家四點幾就會喺屋企嘅？原來佢為咗我特登早啲收工，但係見佢包住隻腳，睇嚟整傷咗。

幾靚仔，hehe

入屋安頓好之後，傾落先知Miroslav係喺醫院度做，負責照超聲波，將來有機會去加拿大工作，一去不返。隻腳咁係因為佢好鍾意滑雪，早排因為咁而整親隻腳。

坐咗陣，Miroslav話帶我出去，上山睇吓Pirot嘅夜景。夜景？冇錯，五點幾開始天黑，上得山嚟差唔多。當然，呢個鐘數同我嘅疲累係冇可能行上山，好在Miroslav屋企有車，雖然佢隻腳未好返，但照揸棍波綽綽有餘。

喺山上面，我哋入咗一間渡假酒店嘅coffee shop，因為Miroslav非常鍾意飲咖啡，然後就開始吹水。

小朋友飲熱朱咋

原來Miroslav有一個保加利亞嘅女朋友，係佢同朋友去保加利亞滑雪嘅時候識，好在佢住喺邊境，過境又冇乜問題，所以都可以兩個禮拜度見一次。

嘩，其實都幾耐啦……

影夜景用景深呀，你識條鐵咩！

其實我又唔係特別鍾意睇夜景，但踩得單車多，可以坐吓私家車，唔使郁咁睇住個景向後退，呢種感覺特別爽，所以直到依家，我都好鍾意遊車河，如果你哋有車嘅話可以邀請吓我，可能我會幫你含吓撚。

落山之後，Miroslav終於帶我入正題，食地道嘢！

漢堡包

Miroslav話Pirot係全塞爾維亞最適合居住嘅城市，物價低，近邊境，有利貿易，令唔少工廠都開喺度，請返本地人。而且，因為鎮小，唔少人出入都係踩單車，空氣都特別好。

Miroslav帶我漫步去到佢家姐姐夫屋企，上到去，一見佢姐夫，屌你老母成個陳子聰咁樣嘅？Miroslav家姐一家四口，老公做生意，應酬多所以都係肥獅大隻。兩個小朋友好可愛，痴住個老豆嗲佢，又會同我打吓招呼咁，然後家姐就喺度做家務，睇嚟塞爾維亞都好父權。

姐夫好撚好客，不斷同我解釋塞爾維亞同歐洲嘅民情，佢話塞爾維亞就係歐洲友善嘅分界線，我再往西或者北走，已經唔會係嗰回事。佢仲話，塞爾維亞係一個食肉嘅民族，所以周街都有賣唔同口味嘅漢堡包快餐店，而Pirot正正係全國製腸最出名嘅地方，呢隻手製香腸一年只係公開賣一次，一公斤可以賣到五十歐，你諗吓，係呢度嘅物價喎！就連Sofia嘅人都會坐過境巴士嚟買，一車車咁運啲保加利亞人過嚟，坐滿十幾架巴士。

好客到特登整幾條我食，事實係幾好味

返到屋企，終於見到Miroslav嘅爸爸媽媽。打聲招呼，同佢老豆坐低睇咗陣歐聯，求其講吓維迪同伊雲奴域氹吓佢，因為太夜，我連涼都冇沖就去咗瞓。

瞓到七點幾，起身見到Miroslav都差唔多返工，到我沖完涼出嚟佢已經走咗，想道別都唔得。但佢好有心咁寫咗張紙仔畀我，同我講拜拜。

Miroslav老豆老母整早餐我食，然後又係用Google Translate傾吓偈咁，知道佢媽媽話落雨，叫我唔好走，但只係小小嘅雨，我又點會放在眼內？好型咁講我唔怕，飲埋杯咖啡我就執嘢走。

又再瘋狂食芝士

拜拜Miroslav一家！

巴打，暫時呢排都可能一日一篇先
返緊新工，比較忙，而且逼緊自己收工幾攰都做gym，都冇乜私人時間
但放心，只會慢，唔會爛

攰去操越操越縮

我有車喎可以車你游車河架

喂屌星期四晚去做gym+車河，想放鬆吓

坐車尾介意麻

屌有女⋯⋯

笑鬼死

含啦！

無車，幫你含ok?

丹b 我都有車 不過你要坐程飛機黎NYC

⋯⋯

你坐程飛機嚟車我ok

放心la 丹巴，你慢慢出
只要唔消失就得

唔會，放心

lunch追post輕輕一推

加油喔

單車尾來夠浪漫

唉⋯⋯講到天花龍鳳，但原來我不值一文

傻豬來你點會不值一文呢

人嚟！

得到Sofia嘅Tihomir之助，我將會喺塞爾維亞首都Belgrade有人接待，呢個人叫Mihailo，聽講都係一個單車佬。

我同Mi閪佬用whatsapp聯絡，佢建議我唔好行大路，反而兜上北邊，沿住多瑙河再向西走，先至到Belgrade，咁樣嘅話景色比較靚。用Google map一計，比起行大路多百五公里，由三日路程變成四日，心諗唔差得遠，而且單車旅行嘅樂趣往往唔係喺大路度行，於是我決定聽從Mi閪佬嘅意見。

但當我剛轉向北行，我就已經後悔。

屌你老母上斜嘅？

一片荒蕪，This is Europe

當走上海拔較高嘅地方，積雪仲未溶解，可以見到兩條都仲係白茫茫，散發上嚟嘅寒氣令我就算踩上斜踩到熱都唔敢停低，怕起步會凍。

上吓落吓，景色同踩滇藏時有少少相似，但審美疲勞令我覺得一切只配用「不外如是」嚟形容。可能你哋會覺得我折墮，而呢一刻嘅我再睇返同樣嘅景色或者會驚為天人，但對唔住，嗰陣我真係覺得冇乜大不了。

Miroslav雙親畀嘅乾糧，做咗我午餐，仲有粒吹波糖做甜品

喺山上面人跡罕至，不過原來都會有一啲村落，可惜冇舖頭，想買啲嘢補給都冇。一直落住毛毛細雨，但比起之前喺保加利亞，呢度可以算係天堂。落斜時，雨亦停咗，叫做係個天留畀我嘅一份心意。

山上嘅村落

落到山，我嚟到一個叫Zajecar嘅鎮仔，我尋晚send咗一個Warmshowers request畀呢度一個host，但搵唔到wifi之下，我唯有當係冇。當時係下晝四點，反正喺城入面都搵唔到位搭營，歐洲又好難有人執我返屋企，我淨係喺士多買咗袋麵包，仲踩出城。

但好老實講，如果畀我揀多次，我寧願喺Zajecar逐間屋敲門，問吓可唔可以畀我喺個安全地方搭營，仲可以博埋佢放我入屋，都好過有之後嘅經歷。

唉。

之後俾人野外女女女？

冇啦 唔夠喉添

Mi閪佬

好緊張 唔好吊癮

以下將會係多字少圖時間。

一出Zajecar，眼見前面已經係一座山，而路邊有個油站。本來猶豫緊要唔要走埋去問吓可唔可以喺嗰度搭營，但一來天色尚早，二來仲非常近城，怕面懵就冇去。

唉，出得嚟行，點解仲要咁怕醜？咪自討苦吃囉。

一直上山，人煙全無，個天都黑緊，唔到我唔心急。我又未試過喺野外搭營，根本唔知點樣搵個適合同安全嘅地方，唯有天黑都繼續踩，希望快啲踩到有人嘅地方。

可惜我唔記得咗，人往往先係傷害人嘅生物。

踩到山頂，離遠睇到山下有零星嘅燈光，我就知道下面有條村，於是馬不停蹄咁落山，希望快啲搵到個地方落腳。村口一間屋入面有燈，因為有狗吠，我唔敢行近，只係喺外面嗌，但嗌咗陣，照計冇腳都爬咗過嚟開門㗎喇，都係冇人開，唯有入村睇睇。

入到村情況冇乜分別，一係就唔應門，一係就指我去第二度。諗起Miroslav講過，喺歐洲可以試吓搵教堂借宿，因為同清真寺一樣，宗教係幫人，如果有教堂，理應佢哋會收留我。用身體語言同簡單英文問村民村入面有冇教堂，佢哋指咗我去一個方向，但兜咗陣，都係搵唔到。

搞咗大半粒鐘，仍然徒勞無功，心知唔應該再嘥時間喺度，再磨嚿木都唔會變倚天劍，當機立斷，繼續向前行先係正確嘅解決方法，於是嗱嗱聲出村，去返大路。就嚟離開嗰陣，咁啱有部車入村，我即刻攔途截劫，問吓有冇地方可以留宿。

司機話要返轉頭去Zajecar，一係就再行前十五公里先有間酒店，然後多謝一聲，我就放咗佢走。回頭我係唔會考慮，莫講仲要翻多次山，唯一方法就係繼續走。

踩到八點，終於見到路邊不遠寧寧舍舍有座建築物，應該就係酒店。踩近一睇，咦？係就係酒店呀，但除咗個招牌，其他地方都冇着燈喎！

摸到去酒店後方，終於見到上層有燈，煙囪仲有煙出，證明入面係有人。嗌咗無數咁多聲，門又敲過，除咗有狗吠我，都係冇人理。見冇人理，我就老實不客氣咁喺酒店後方停車場一角嘅廢墟卸低啲行李，想搭個靚營，貪佢有瓦遮頭同啲雜物擋風。

就快搭好嘅時候，竟然見酒店下層都着埋燈，心諗禮貌上應該再去打聲招呼，問吓可唔可以喺度搭營。敲敲門，今次好快就有個大隻佬開門，我仲未講完，佢就兇神惡煞咁不斷講「No」，初頭我仲以為佢誤會我意思，以為我想入酒店住，話畀我聽酒店冇開，就解釋多次，點知佢加多句：「你要離開。」嗰陣我先知道，佢一直知道我存在。

因為實在太攰，又唔知可以去邊，於是再懇求多幾句，吖個撚樣出動埋皇氣，話再唔走就報警。我心知今次冇數圍，容乜易畀人拉去停車場廢墟打我一身？唯有執嘢走。

屌你老母，唔遲唔早，一早知我喺度，都要喺我搭好營先嚟趕，當我老襯呀？

執執吓嘢，樓上一隻窗打開，初頭我仲以為係頭先個大隻佬，未等佢開聲，我即時話「就執好㗎喇」，點知佢同我say sorry，話係大廚唔畀。

嗰吓我R撚晒頭，都分唔清究竟頭先兇我嗰個係大廚，定還是都係佢，不過就收到大廚order，兇完我又出於內疚同我解釋。

酒店

天地茫茫，夜媽媽去邊好呢？天無絕人之路嘅，原來喺大路嘅另一邊有條村，之前畀酒店吸引咗個視線先睇佢唔到。踩到過去，見村口有間廢屋，地下鋪咗啲乾草，雖然破頂牆又穿，仲有陣牛屎味，但總算係一個容身之所。走入一間應該冇屎嘅房，我就喺一個有牆擋風嘅角落搭咗個營，希望能夠安然渡過第一次野外露出嘅晚上。

打咗好撚多字，我又要做功課了
各位晚安

你仲返緊學既咩

工作上嘅嘢

好似開始見到歐洲人冷漠既一面，真係唔同地方唔同文化

可能我露開營 我會求其搵個唔食風又唔太當眼既位扎營就算

攞埋工作返屋企做，真係港奴

live

丹b是咪睇緊我獌

傳說中嘅山系美女

Freelance啫，新工未穩定
港奴都要應酬你班大帝，證明你哋幾重要

冇啦，但叫個同事買半細佢應該冇買

我都想我係美女

平時我係香港冬天露營既話，我都要用個羽絨睡袋先頂得住...但你係果d地方，仲要落雪喎，頂得順咩？

痴孖筋.朗肥想轉踢中超...佢自甘墮落，真係想選擇放棄自己...

睡袋都頂到零度天氣

破咗紀錄，梗係搵錢至上啦

真相只有一個 大廚就係大隻佬

真係唔知，夜媽媽分唔清

我覺得你已經變左西伯利亞人

我接受唔到佢轉踢中超老實講 雖然而家佢實力已經大不如前，又肥又跑得慢...但假假地都叫紅魔隊長...唔明點解要放棄自己...

到左佢呢個年齡
梗係想繼續佢既球員生涯 而唔係場場連sub都無得坐
最衰既係佢又唔係好似giggs scholes咁
長打長有
仲要呢兩季跌watt跌得咁勁
過美職中超都無可口非

依家又慢又控甩腳，仲點踢頂級聯賽

佢條肥仔都唔淨止呢兩季先跌watt

佢真係跑得好鬼慢，成座山咁

而家出100萬磅週薪...死人朗肥真係自甘墮落

賭神巴打

邊間？岩岩葵p操完

荔枝角

果度啞鈴係咪仲係最重75磅？

70咋好似，屌你死大隻佬

屌！p記啞鈴越新越輕

操完冇力打j啦，快d出文

大隻、有車、有女
人生贏家

操兩年大撚隻 單車來 要比奶粉錢

學關二哥post你個仔上嚟畀叔叔睇吓

金魚佬

做我契仔

咁後生做契哥

我話你做我契仔喎

平安無事咁喺廢屋瞓咗晚，冇穿冇爛。

吖唔係，我部電話奶咗嘢。可能係瞓覺責到，起身想走嘅時候，發現成個mon右邊大約1cm嘅位變咗垂直一條黑邊，但又可以感應到我隻手指㗎喎，屌你老母。

狗竇

喺屋入面一個位屙咗個屎，手都冇得洗，我就要出發。

天氣唔錯，冇咗尋日嗰啲毛毛雨，但我計漏咗一樣嘢──我冇晒水！起身刷完牙，水已經剩返唔多，一輪上斜過後，我瞬間已經飲晒啲水。值得慶幸嘅係，我並唔係身處夏天嘅印度，水對我嚟講未係好逼切，反而我驚冇嘢食多啲。

十點幾踩到小鎮Negotin，完全唔見有士多，油站又貴，唔捨得使錢，唯有死頂。路過一個墳墓嘅時候，我暗暗默禱，希望佢哋保佑我快啲搵到水同食物。上天待我不薄，果然再踩不遠，我就見到一個寫住「Wellcome Cyclist」嘅餐廳放嘅路牌，照計都係串錯字，唔係話惠康單車手。

既然佢邀請我，我都不免推辭，唯有勉強自己踩過去。去到說明來意，同酒保講想裝滿支水，佢都非常樂意幫我。解決咗水嘅問題之後，又未見餓，都唔急搵嘢食，就繼續上路。

餐廳外觀

再踩多陣，特登兜入一個小鎮搵嘢食，好好彩畀我搵到間麵包舖，嗱嗱聲買咗包同埋餅乾，補充體力。

當然唔少得可樂

望住我食，搣啲畀佢又唔食

契哥

屌！咁濕豬欗咁點睧啊

左邊門柄

屌你咁撚有要求，瞓酒店吖笨！

出返大路，風向驟變，竟然之後全程逆風，為我今日嘅行程添咗些少變數，縱然我都係冇特定目的地，預計都係搭營居多。

有間大酒店

冇幾耐，我終於見到水，正確啲嚟講，我見到條河，係我聞名而久嘅多瑙河。聞名而久只係簡簡單單純粹因為「藍色多瑙河」，但其實我連我喺邊聽返嚟我都唔知，我淨係知呢個世界有條咁嘅河，而咁啱我又嚟到。

嗯，咁點呢？冇㗎，睇吓囉，望住嚟踩囉，鬼叫之後我就係沿住條河嚟踩咩？點解？因為河嘅對岸就係羅馬尼亞。

一路又有無數咁多車屋

不過老實講，咁耐冇見河，呢條又係出晒名嘅多瑙河，有佢陪住我上路，都總比喺山上面睇草睇雪好嘅。三點鐘，到達小鎮Kladovo，一個比我感覺好似之前希臘嗰條村仔嘅地方。呢度開始，多瑙河就轉向，羅馬尼亞就喺北面，而我要狗向西邊走，轉返去往Belgrade嘅正確方向踩。

亦即係繼續沿住多瑙河踩。

咦？你話羅馬尼亞喺北面，你踩到過去咩？係得嘅，因為中間有幾條行車大橋，連接兩國，橋中心有啲建築，遠睇我估就係海關，不過我唔知入面羅馬尼亞仲可唔可以返塞爾維亞，事關塞爾維亞得十四日免簽，Visa政策明顯唔同，我費事博。

對面就係羅馬尼亞

喺呢啲位，GPS會將我歸納咗喺羅馬尼亞境內，搞到個時區有些少混亂，要不停提醒自己其實我係有多一粒鐘嘅，雖然都係睇天色做人，完全冇分別。

五點鐘左右，係時候搵個適合嘅地方搭營。好死唔死，我又開始入山，上咗陣斜，我都搵唔到一個隱閉得嚟又搭到營嘅位，風我唔驚呀，最驚係有野獸或者心存惡念嘅人經過咋。

太陽落緊山

啲羊有人養，經過尋日，我唔敢入去問

喺山上面搵緊位搭營之際，我左手邊出現咗一間屋仔，着咗燈，見個天就快黑齊，都唔理得咁多，只有走過去問，睇吓可唔可以喺佢後面搭營，擋住啲風。走近喺窗口一睇，妖，冇人喺入面嘅？但裝吓入面，係office咁嘅格局，中間有條地道，個地道口開鬼咗，似乎係落咗去做嘢。

然後我先留意到路邊有個牌，寫住呢棟嘢係屬於乜乜公司。

見係商業地方，醒起尋晚間酒店，嘩，不了，靠自己好過。

係咪即係唔踩得？

只係再踩前二百米，竟然畀我見到右手邊有個廢亭，三面牆，內籠啱啱好fit得落所有嘢加搭個靚營，仲唔係為咗我今晚而設？一於瞓呢度！

入面都乾淨靚仔

都幾闊落

為咗使晒啲土耳其里拉，我買咗好多包意粉，但一直冇機會煮，袋住佢哋穿越咗保加利亞，喺呢啲荒山野嶺我又廢事煮，怕火光同香味引到唔知咩返嚟，都係食塊麵包做晚餐算，屌，都唔知袋嚟做乜，唔得死重呀？

打日記時硬係好似聽到腳步聲咁，拉開營個拉鍊，又乜柒都見唔到，夜媽媽喺呢啲地方都咪話唔淆底，將亭仔入面地下本身放住嘅樹枝擺近門口，博吓如果真係有嘢入嚟踩中我會知道，再擺碌粗樹枝喺手邊，以備不時之需，我先夠膽瞓。

風將遠處嘅狗吠聲傳嚟我耳邊，理性話我知佢哋唔喺我附近，但我總係會怕，加上呢度比起尋晚更加荒涼，人跡罕至，除非嗰間屋仔嘅人會屎忽痕走過嚟，但照計冇晒光，佢哋唔會睇到我喺亭入面，如果真係有人出現，咁都一定唔係善男信女。

不時有車高速駛過，我諗：如果換轉我揸得咁快，應該唔會分神睇吓呢個無關痛癢嘅亭入面有冇嘢。

但我堅係提心吊膽。

今晚係咁多，各位早啲瞓，唔好凍親

歐洲人真係好冷漠

終於追到！正評先

終於等到你再開POST嗰10幾日無得睇你D POST好唔慣.....好似少咗D野咁

見到枝可樂就諗起西藏同尼泊爾段

屌...............死肥西留返係獌狗

終於追到live！已正評！

Thank you

但你都係依家先睇到

Thanks brother

睇過1小小之後無睇
原來仲有

今晚唔會有，有嘢忙，sorry各位巴打

仲唔同我追晒佢

等你出哂先一次過睇啦
其實仲有幾多篇

點解巴打咁夠薑咁荒涼都紮營
我會腦海不停諗恐怖野
諗下有鬼呀有人喺到死過有野狗野狼

一個人露營都幾驚喎

一晚一推

一推再推

丹巴荃p等你

今晚又冇

條撚樣應該上左大陸叫雞

唔知㗎喎，開多兩個post啩

唔紮營可以瞓邊
到嗰啲時候，基本上冇得揀

屌你好撚大隻
唔敢同你做

的確啱啱喺大陸返嚟，但係有正經嘢做

今晚應該冇文啦
大陸有冇食包啊？

冇喎

我哋習慣一個禮拜先推一次文

不要哭快出野

最多我日日唔爬文，都入嚟好似天水圍爸打咁幫你推一推

一齊推爆佢

今晚會有

天水圍巴打響咗朵

係先好講

期待

多得你

提心吊膽咁瞓咗一晚，慶幸冇事發生，五點幾天未光我就醒咗。

睜開眼我第一樣諗到嘅嘢，係我突然覺得連瞓個覺都不能安枕，究竟我喺度做緊乜撚嘢呢？而Mi閪佬講嘅絕美景色，對於我嚟講根本就冇乜特別，特登兜過嚟踩多一日嘅路程，值唔值得呢？

然後我喺睡袋入面咬住尋晚食剩嘅麵包，落咗一個決定──我要一日踩二百二十公里，直接到Belgrade！

喺多瑙河隔離望住流水屙屎，你試過未？

於是我立即爬起身，準備出發。

事實上，當時嘅我鑽牛角尖，慢慢已經失去咗出發嘅初衷，變咗為咗踩而踩，為咗唔放棄而堅持，並冇任何一絲享受。

又係一個調整期。

係有啲似返咗大陸嘅

朝早並冇特別趕路，始終二百二十公里唔係易，之前喺印度都只係做過二百左右，雖然二十唔算多，但喺最後關頭係差天共地嘅分別，所以我都唔知自己頂唔頂到，一切都要睇中途進度再決定。

嗰一刻我癲撚咗，一係唔想再搭營，二係想快啲踩完，三係我都真係想挑戰吓自己踩唔踩到，四係我有啲自虐，想透過苦行嚟搵到自己。

依家睇返梗係覺得好戇鳩，不過身在其中就唔同講法。

直頭好似返咗西藏

而最奇怪嘅係，自從廣西嗰次差啲中暑，我已經再冇一刻諗過放棄，係真係一刻都冇，最多都只係屌吓鬼，唞多陣。亦因為咁，我知道我冇可能唔頂落去，呢個反而成為咗我辛苦嘅位，就等如馬死落地行，等於你屋企有個九十歲老母，個老婆撞咗車殘廢，你生個仔又弱智，如果你唔返工返足十八個鐘，你唔夠錢養家，手停就口停，無論幾辛苦，你都要堅持一樣。

唯一唔同咪係我睇到終點囉。

山泉水，即刻刷個牙，裝滿水樽

但咁樣已經同我出發嘅目的背道而馳，係，我嘅身體係越嚟越近終點，但靈魂就越行越遠。

莫忘初衷。

睇緊啊，身體同靈魂快d 返黎打文ok?

踩咁耐單車你對腳咩好撚粗 見到牛下車神對腳粗到

進入歐洲之後，有所謂Euro Velo，係幾條穿越眾多歐洲國家嘅單車路線所組成嘅網絡，可以話係最適合單車旅行嘅建議路線，不過喺東歐仲未太發達嘅國家，呢啲路線多數都喺馬路，並唔係單車徑。

但其實呢啲嘢，都係等到我見到Mi閪佬，佢同我講先知。

有呢啲牌嘅就係Euro Velo路線，當時我係唔知，見到個「6」嗎？即係Euro Velo 6，六號線

有興趣可以了解吓

沿住多瑙河踩起伏超多，望住對面羅馬尼亞好似係一條平路咁，我就暗暗後悔冇過到去。但又冇得咁講嘅，過到去都唔知有冇位畀我踩返過嚟。踩到下晝兩點，我已經踩咗一百公里去到Golubac，照時間嚟睇，似乎真係可以一日去到Belgrade，加上之後嘅路轉入內陸，唔係再沿河踩，可能冇乜景睇，於是就加速前進，仲定咗一啲目標要幾點前去到邊度咁。

其實都真係幾辛苦，單車旅行搞到比賽咁，為乜？

以為去咗古裝街

但轉咗入去之後，竟然要翻山，路況都唔太好，Keep住趕路直頭身心俱疲，Angel放假。好唔容易翻過個山，進入大路，又畀我遇到一個帶晒行李嘅單車佬！

原來佢係一個初出發嘅塞爾維亞人，剛畢業，諗住踩去土耳其。當時有同佢留contact，但唔知係電話入錯定點，最後佢並冇搵我。

我曾經諗，如果呢啲時候爆呔會點，大吉利是

前面竟然係高速公路，要轉右

Autoput即係Highway，Beograd係塞爾維亞文讀法嘅Belgrade

本來想冒險踩上highway趕路，但見到佢個收費站就喺入口，費事博，逼不得已要轉入小路。好快就入黑，喺黑暗中上上落落，附近又冇乜村落，而呢啲荒郊有村都通常有狗，試過畀隻狗追撚咗幾百米，幸運地咁啱有架私家車出現，用佢盞燈幫拖嚇走隻狗，我先脫險。仲有次喺我高速落緊斜嗰陣突然聽到左邊有狗吠，仲感覺到佢係撲埋嚟！好在我落斜小王子從來落斜唔怕死，冇乜鍊brake，feel到佢撲空之後，佢已經追我唔到。

你問我肯唔肯定成件事exactly係咁呢？我真係唔肯定，但當時真係咁樣感覺到，第二日打日記都仲猶有餘悸。

點解第二日先打日記？遲啲你咪知。

冇撚晒力，要買水補充

踩到左邊小腿抽筋，右邊膝頭又痛，我懷疑自己仲應唔應該繼續堅持，但又見只係仲有二十公里就會到Belgrade，死死地氣都係撐埋落去。幾經辛苦，終於進入Belgrade範圍，搵咗間餐廳借wifi聯絡Mi閪佬，話佢知我早咗一日到，而佢亦都冇問題，仲約咗我喺間Caffe（佢哋嘅café）度等。

喺度同大家鄭重講吓，其實同host約咗時間唔應該擅自提早或者延遲，人哋可能有plan，又或者為咗你推咗人，只不過Mi閪佬講過隨時恭候，我先斗膽出此下策。

Belgrade市內有電車，因為路邊路況唔好，有次我嘗試踩過條路軌轉位，點知卡撚咗卡，擺咗幾吓差啲要炒車，又畀我龍咁威保持到平衡，如果唔係應該炒得幾甘。

唉屌，越打越長，出唔晒，要睇波，聽日先繼續。

冇你咁勁啦，做腳做咁重

見親mi閪佬呢個名都笑左

終於有文

live, will keep 追ing.

最近真係忙，多謝你繼續追

睇波先

男人腳粗幼同性能力成正比，腳越粗越產生睪丸同

多腦河d水唔係藍色既

上水推post 呢排好多野煩，朋友方面又煩感情方面又煩搵工又煩，連登都無心情上

我粗到要訂造長褲

第一冠
啪啪啪

咪又係咁

有得煩感情，原來係女神

玩野咩丹b，你做男神都未到我做女神啦 爛桃花唔想要呀

終於有得嚟睇
出曬文先發覺
我有成個月無睇
一次追到live好爽
推阿

你地兩個

丹巴你有冇沿途拍片？

繼續推

努力呀巴打

新讀者留名 伊巴

小心d講野呀賭神巴

男未婚女未嫁有乜問題

丹B有女朋友....

可以試吓再隔成個月，可能仲未完

有影少少，但本身唔識，影得太戇鳩

跪緊玻璃

可惜

咪係囉，賭神巴累人跪玻璃喇，係咪衰呢

休左佢啦 唔係男人來

丹B女朋友好似會睇呢個post

仲踩緊去 ?

第一頁第一個回覆都唔睇

一陣冇得睇文唔好怪我……

霸氣
我都好想屌讀者

賭神巴玩緊命

玩緊我條命

問下又唔得, 惡過大丹狗

唔好嗌交
邊個再嗌就係唔畀面我，話晒都係樓主，聽吓我話

都未踩，全部幻想嚟㗎

唔係男人來咁快怕老婆

喺我保持到平衡冇炒車嘅同時，後面一架私家車及時剎掣，只係差大約一米就掂到我！雙腳落地之後我背上都係冷汗，諗到冇諗過會喺夜晚交通唔繁忙嘅市內老貓燒鬚，差啲出事。

穿過市中心，到達Mi閪佬講嘅Caffe附近，但搵緊都搵唔到間嘢，仲問咗幾個路人，都冇人知道。兜咗成半個鐘，突然一個高大光頭佬迎面以至，離遠就向我大嗌：「喂，你去緊邊呀？」

見到呢條友個笑容笑得咁閪，我就知佢係Mi閪佬。

攬咗一攬，跟住呢條光頭佬去到約定嘅Caffe，諗住可以飲返杯熱朱暖吓身，休息吓，屌你老母！入到去，酒吧嚟嘅？Bom Bom Bom咁喎！

原來塞爾維亞人實在太鍾意飲酒，呢啲Caffe日頭就堅係café嚟嘅，一到夜晚，仆街，飲啦！喺Caffe入面，Mi閪佬有幾個朋友喺度，一個仲係佢妹夫Boris，而在座每一個都曾經出發過單車旅行，甚至電單車旅行，包括Mi閪佬自己。

飲住杯啤酒同佢哋傾偈，講起我呢幾日嘅旅程，佢哋異口同聲話我錯過咗極多塞爾維亞嘅風土人情，而且原來Mi閪佬有個朋友可以喺我今日經過嘅其中一個地方接待我，只不過我冇得上網先聯絡唔上。

左二係Boris，右二係Mi閪佬

係咁畀呢班撚樣灌，仲飲咗shot呢個國家嘅特產果酒、濃度極高嘅Rakija，本身就唔飲得嘅我踩完二百二十幾公里，再飲酒已經攞咗我條老命，我連聲求饒，Mi閪佬哈哈大笑，話：「我哋每個人都試過單車旅行，我都做過二百公里，我完全知道你依家咩感受。但係我哋都係要你飲！Welcome to Serbia!」

仆街仔……

呢啲就係塞爾維亞獨有嘅豪邁，我鍾意。

飲到啤啤夫，佢哋見我真係唔掂，就叫Boris送我返Mi閪佬屋企，好彩行路都到，佢仲幫我推忍者龜。我記得嘅嘢唔多，淨係知中途肚餓食咗個漢堡包。

痴撚線，香港有幾多人試過踩完十五個鐘、二百幾公里再畀人灌醉？

聽晚長p見

更正：Boris係Mihailo妹夫嘅妹夫，但兩個本身friend底

比你提一提禮拜去長p操屌餅都唔多塊 舉住鐵睇住c9跳舞幾過引

應承丹爺，唔睇文住都要推推

但長P冇女，屌

愛你

Mi閪佬自己一個人住，但就成日唔返屋企，事關佢有出去玩成日有西屌，正撚樣。

不過第一晚佢有返嚟瞓嘅，係之後兩晚冇啫。

飲咗酒我瞓得唔多，雖然個人好攰，但我八點幾已經醒咗。等Mi閪佬醒埋，佢就帶我出去食早餐。

天氣太好

佢帶我去一間賣傳統早餐嘅舖頭

入面又係肉，塞爾維亞人有冇屎屙㗎？

吖之前唔記得講，喺Pirot嗰陣，Miroslav咪帶咗我去佢家姐姐夫度嘅？嗰陣佢姐夫講咗一句說話，說明塞爾維亞人有幾鍾意食肉。

「A meal without meat isn’t a meal.」

可想而知點解佢哋周街都係漢堡包店，點解食咩都有肉。

食完之後，Mi閪佬帶我去佢尋晚放喺Caffe附近嘅車，沿途介紹吓市中心一啲地方咁。

市政廳？唔撚記得咗哈哈！

廣場

接埋Boris，我哋去到河邊，會合埋另一個朋友，喺河上面嘅船café飲嘢，今次真係飲返啲正常嘢。

河？咩河？咪又係多瑙河囉，流吓流吓，佢係會經過Belgrade嘅。

幾條麻甩佬吹水都係講吓啲旅程，佢哋聽到我踩咗咁耐，一條女都冇食過，不約而同搖頭嘆息，話我影衰晒佢哋。屌，你哋有洋腸加乘，我呢啲柒頭點比呀？

Mi閪佬講起佢之前接待過一個英國仔，喺Belgrade呢度晚晚出去飲嘢，飲到唔願走，足足留咗大半個月！佢同我講，只要我想，留返幾個禮拜都唔係問題，因為從來冇人嚟到Belgrade係會兩三日就走。

但事實係，我諗住瞓三晚就走，一嚟免簽唔容許久留，二嚟我想快啲完成，三嚟有餐飯喺匈牙利Budapest等住我，四嚟我根本就冇錢出去飲嘢。

於是我只係唯唯諾諾，費事落條光頭佬面。

吹咗粒幾鐘，Mi閪佬有事，將我交畀Boris，佢就帶我搭巴士，去到一個城堡參觀。

佢話星期日冇人check飛，所以冇人會買飛搭車

Boris話，Belgrade嘅交通並唔方便，冇地鐵，巴士車費又朝令夕改，令到居民無所適從，所以一有機會，佢哋就唔會畀錢，當係出返啖氣。然後Boris就帶住我，一齊為塞爾維亞人出咗啖氣，因為當日就係星期日。

街頭上非常多塗鴉，政府亦好包容

圖書館舊址，科索沃戰爭時期被北約炸毀，特登留喺度警惕世人

Walking street

城堡位於多瑙河同支流薩瓦河嘅交匯點，係舊Belgrade嘅城牆，星期日極多遊人，仲有啲細路會日光日白飲撚醉晒，喺度搞事，有兩個仲無啦啦捉住我影相，然後就畀隔離幾隻龜逗走咗，嘻嘻！

睇完之後，Boris話帶我見一個人，話呢個人極之想見我。唔通係有東歐妹聽到我嘅英勇事蹟，想自我奉獻做祭品？

瞓喇，聽晚繼續，晚安

唔通係有東歐妹聽到我嘅英勇事蹟，想自我奉獻做祭品？
淫念又起

琴日睇左我獌捧杯太興奮 唔就得上黎睇文

如果我係你，我會求呀mi閪lo帶我去一d平價餐廳瘋狂食菜
餐餐食肉對我黎講係折磨...

同埋因乜解究而家咁中意吊人條癮

去到雲南係第幾個post

A meal without meat is not a meal

第5.6應該

尋晚睇完即瞓，攰撚到閪

冇時間休息呀

應該冇咁後啩，但我都唔知
第一頁會講個post去到邊

繼續推

東歐妹召喚!!!

祭品出場未?

賽爾維亞真係好正

有機會要去睇吓

長p幾點？

830

操完啦

未收工呀臭閪

又操又睇波又出文死得架喎

都話冇晒私人時間
想話入戲院睇場戲都冇時間

丹b笑完猁撚好出文啦 猁成日有得笑 你d文唔係成日有得睇

係戲院打文囉，唔使我哋教啦下化

從來唔笑，冇留意
永遠反獌比我更緊貼曼聯

冇錢買戲飛，不了

跟住Boris穿過廣場，會合咗一個男人，原來就係呢個男人想見我，大家可以着返條褲先。

男人叫Bojan，跟住佢行咗陣，聽到佢話最近買咗架電單車，等住嚟個電單車旅行，不過Mi閪佬用晒啲假，所以都定唔到出發日期。哦，又係friend嚟嘅。

之後Boris要慰妻走先，將我交畀Bojan，我就有啲奇怪，點解呢條友想見我，Mi閪佬同Boris又咁不負責任將我掉低畀佢？坐低飲住咖啡一傾，我即時恍然大悟──原來Bojan係Tihomir嘅朋友，Tihomir係問佢有冇地方接待我，佢知道同事Mi閪佬係我同道中人，即刻將我refer咗畀光頭佬！唔怪得佢想見我，我的確係好應該見佢。

冇心，因為正面係合照自拍

然後Bojan邀請我嚟個電單車一日遊，之後可以上山睇吓Belgrade呢個久經風霜嘅城市。

都係要食個塞式漢堡先

Cathedral of Saint Sava

全塞爾維亞最大嘅東正教教堂

喺Bojan帶領下，我問到Belgrade都有walking tour，於是就plan好聽日參加。坐佢車尾上山，經過貝爾格萊德紅星嘅球場，一路飲住嘢嚟睇Belgrade全景，一路傾偈，都幾爽。

飲果汁

原來Bojan同Tihomir係喺美國認識，大概係以前讀大學嗰啲exchange programme，不過各自返到自己國家之後，都冇乜見過面，成日話要探對方，都冇咁做。不過佢依家買咗電單車，方便咗，好有可能喺不久嘅將來會去保加利亞搵Tihomir。

講起路上嘅住宿，Bojan知道我入匈牙利要經過一個叫Novi Sad嘅城市，佢話佢都有朋友喺嗰度，仲話係嗰陣一齊去美國，都識得Tihomir，可以幫我聯絡吓。我千恩萬謝，呢啲安排真係爽過搵條女返嚟幫我打J。

落山之後，因為佢同Mi閪佬要去踢波，就去咗間Caffe會合。本身叫我一齊去，一嚟我冇鞋，二嚟我平時運動量已經太多，個人瘦削到唔係幾襟撞，都係婉拒咗。

光頭佬同Bojan

兩條友送咗我返屋企之後，我終於可以煮我喺土耳其帶到過嚟嘅意粉食。食飽飽，打吓日記，Mi閪佬又踢完波返嚟。請教佢之後嘅路線，佢都係建議我繼續行Euro Velo 6，距離長啲，但景色較好。不過我印象中之後都冇話跟死一條路，自己想去邊就去邊，視乎心情同路況。

吹咗陣，Bojan個撚樣帶埋啲Rakija上嚟，屌，又醉。

今日有啲嘢忙，少啲，一篇，請見諒
早啲瞓，唔好太掛住我，我會心痛

塞爾維亞酒肉之旅

正，可以瘋狂飲酒 呢隻水果酒好唔好飲，我未試過飲濃度高既水果酒

呢個真

易入口，所以好易醉，唔好喺唔熟嘅人面前試

正，我杯茶，我一直都只係飲過香港便利店果d垃圾水果酒... 點解？你怕人偷你野？你唔會怕人女女女左你掛

提醒緊你

打下氣先

忠實讀者上

我諗你醉我都未醉

跟post

由你update 到印度之後冇追過 到呢兩日追到live

又冇撚晒人

樓豬走佬梗冇人啦

你個朵係點嚟

威囉

返嚟喇，鬼唔望你個仔到時學我踩轉擔心死你

今晚有冇文啫

擔心佢冇呢種勇氣就真

留名等文

打緊

打緊丁定打緊文

一路打丁一路打文

飲慣酒嘅民族係唔同啲，半夜Bojan仲可以揸電單車返屋企，Mi閪佬一早就去咗返工。而我？起身整啲意粉食，唔知係咪啲劣質粉開嘅湯太撚難食定因為宿醉，我全身都冇乜胃口。

出發前往Walking tour，今次係個女導遊，叫Tea。佢並唔係「茶」嗰個tea，讀音應該係T-ah。

女導遊帶我探索佢最寶貴嘅地方……家鄉啫

今次呢團人年紀比上次輕好多，大概係年青人嘅通病，我哋都唔係太踴躍畀反應同問問題，搞到Tea有啲難做。而我亦冇話主動同人傾偈，作為一個毒撚，我非常咁安守本份。

匿喺人群後面，How poisonous?

據Tea所講，原來Rakija可以話係塞爾維亞人嘅傳統酒類，差唔多每個家座都會自己釀造，而Rakija嘅口味亦好廣泛，可以用唔同嘅生果嚟釀造，所以變佬極之大。

Tea屋企自製嘅Rakija

唔好以為塞爾維亞佬大大隻隻，粗粗魯魯，又飲得多，就以為佢哋係冇腦嘅老粗，其實佢哋唔止同玩井字過大關嘅四肢發達、頭腦唔簡單嘅大隻佬一樣，原來仲出咗好多文人。喺Belgrade一條咖啡館街，就記載住一啲文人同藝術家嘅事蹟。

作為南斯拉夫前首都，Belgrade可以話係久經風霜，從幾百年前被鄂圖曼帝國佔領，到短暫獨立後成為第一次世界大戰嘅觸發點，然後合併成為南斯拉夫，到解體獨立返喇，又有科索沃戰爭搞到畀北約炸到閪冧，呢塊地都咪話唔係人傑地亞。

組員，對波同個籮都好誇張，成個barbie咁，啲人眼甘甘同望佢

尋日Boris帶過我嚟嘅城堡

呢次walking tour時間比上次長，可能能夠講嘅歷史比較多。睇完之後，鳩hea吓，夜晚就搵返Mihailo飲咖啡。條友同我share佢啲單車經驗，佢係嗰種隨性嘅旅行者，今日想去到邊就去邊，隨時停低隨時走，唔會限死自己，雖然我好羨慕佢呢種旅行方式，但可惜我有時間限制，唔可以盡興，得個恨字。

街景

然後Bojan嚟到，同我講已經幫我喺Novi Sad搵到地方落腳，不過佢個朋友要成十點先收工，換言之我要喺街度鳩hea幾粒鐘。留咗我幾次，但我都執意聽日要走，Mi閪佬同Bojan就約我聽日喺佢哋公司附近食埋午餐先走，既然唔趕時間，我當然會應約。

泊狗呀，歐洲特別先進

有Bojan喺度，Mi閪佬個撚樣就掉低我，仲好風騷咁話今晚唔返屋企瞓，話約咗女有閪屌。屌，仆街光頭佬，憑咩食咁多女？

同Mihailo約定嘅café

飲埋杯朱古力，Bojan帶咗我去一間酒吧，搵埋佢啲朋友一齊聽Blue concert。老老實實，唔撚識，行咗成身，又一杯到肚，其實極撚眼瞓，同佢啲friend打過吓招呼，見Bojan好撚enjoy咁聽，我又唔忍心叫佢走，嗰吓唔知發乜撚嘢神經，就咁叫Bojan幫我同佢班friend講拜拜，我就自己走先。

屌，呢吓真係好冇禮貌。

今晚都係咁多，仲要準備聽日工作上嘅嘢
咁多位巴絲早啲瞓

三隻手？😄

丹b你打緊文果時係咪好眼訓？
睇過你咁多篇文都無咩錯字，今篇文竟然有幾個錯字

好想識組員

係喎
下次proofread吓

丹爺返咩工搞到要拎埋野返屋企做

歐洲街景好靚

冇update ge?
丹巴去左邊

做緊狗

一日一篇，又唔係冇，少啫

個女組員有冇正面相

冇啦點影，但真係成個公仔咁

人造人定PS裝甲?

終於live咗
好耐之前喺blog睇仲以為冇再更新，點知原來連登有
即刻重新睇一次

所以先問你係咪太眼訓 我以為你不嬲都有proofread..因為之前你都無錯字

似人造人

係，太眼瞓

有個衝動想從頭睇多次
唔知睇晒有幾多篇新文

睇到kick住kick住 「變佬」「人傑地亞」「行左成身」

話說今日見工見到想屌尻個interviewer 搵工搵到想死

Sor失咗準
你讀咩見咩

咁撚串

都有三兩篇既

咁又唔洗sor,你都係太眼訓姐

讀bus, 都係見marketing , administrative assistant 果d， 今日真係痴撚線，今日去in marketing assistant, 間公司應該都一早睇到我resume 係degree holder, 然後佢同我講話佢地唔expect 呢個post係degree holder,又話我over qualification,然後連我expected salary 12k都俾唔到我...in 完出黎真係講撚哂粗口...

HR係咁on9
壓吓你價

今日返八半堂 夜晚十半先放學

有得返學係幸福

返14個鐘喎

瞓到自然醒，搞哩搞路，預返差唔多時間我就執嘢出門，去Mi閪佬公司搵佢同Bojan食飯。

落樓嗰陣，見個鄰居傾咗幾句，佢話一睇我身裝束同忍者龜，就知道我係光頭佬個friend，睇嚟佢都經常接待單車旅行者。

A meal without meat isn’t a meal.

佢哋公司都唔近，踩咗半個鐘捐窿捐罅先去到約定嗰間餐廳。同埋佢班同事食埋餐飯，我就道別Mihailo同Bojan，出發往Novi Sad。Novi Sad唔算遠，大約一百公里，而且起伏並冇之前入嚟咁多，沿住聲稱喺多瑙河隔離但一路都望唔到條河嘅Euro Velo 6踩，其實幾舒服，只係之前二百二十公里造成嘅肌肉勞損仲未復原，需要chur返恆自己。

東歐

嘩屌你終於有單車徑！印象中除咗香港都冇見過

青春

Euro Velo 6

一路無事，天黑我已經到咗Novi Sad，但Bojan個朋友Strahinja仲未放工，搵wifi聯絡到佢之後，佢都係叫我喺附近嘅教堂同公園行吓。

Novi Sad段嘅多瑙河

教堂

呢個廣場喺呢個小城嚟講算幾大

單車路線板

廣場同公園都非常多情侶，而事實上個氣氛係幾浪漫，不過孤家寡人嚟到就冇乜感覺。見差唔多時間，就去到Strahinja屋企附近一個路口等佢，期間有條友走埋嚟撩我傾偈，話自己係Belgrade嘅警察，今日喺Belgrade見過我，好佩服我云云，聽到我個人都輕飄飄。

等到Strahinja嚟接我，佢個人個樣比較難親近，說話都唔多，氣氛有少少尷尬。上到佢屋企，原來佢同佢條女同居，換言之要我喺出面hea咁耐，都係唔放心放我入屋同佢條女孤男寡女共處一室，驚引狼入室。

哼，未免太睇小我又太睇得起我。

收工仲同緊工作connect，冇乜時間放鬆

坐低涼都未沖，Strahinja就捉住我問我旅程上嘅嘢，原來佢內裡同外表完全唔同，並冇我想像中咁cool，我諗我平時畀人嘅感覺可能同佢有啲似，以為較難親近，實質上係一個戇鳩仔。

而佢對我咁有興趣嘅原因，係佢都係一隻獌狗，佢聽到Bojan講我要踩去奧脫福，先至肯畀我喺佢個廳瞓一晚。

Well，你唔介意嘅，我可以同你調位瞓嘅……

Strahinja話佢一直都好想去現場睇波，雖然塞爾維亞飛過去好近，但如果淨係為咗場波飛過去，一來頻撲，二來以佢嘅經濟條件並唔係一件容易嘅事，就算佢算係一個專業人士，租緊間屋都係靚靚仔仔。

By the way，佢條女大學生嚟，你真識食。

畀佢拉住傾到十一點幾，佢先放我去沖涼瞓覺。屌，陪你咁耐，你又唔學吓啲蒙古人搵自己老婆陪吓客人嘅。

平時早餐就係食呢啲

第二朝同Strahinja一齊出門口，簡單道別一句，交換Facebook，我就離開Novi Sad。

今日嘅目標係能夠抵達匈牙利，過到境再睇情況喺邊落腳。路況唔錯，起伏亦少，大致上係幾梳乎嘅一日，係嚟到春天，田野間十分之多鳩蚊，好死唔死，叫得鳩蚊，佢哋就最鍾意喺我踩住單車嗰陣塊面嘅高度於路中心徘徊，好幾次拎塊面撞落呢啲鳩蚊度攬炒，如果唔係戴住塊面巾，我應該同吞精一樣補充咗唔少蛋白質。

邊境城市Sombor

村仔都有動物園？

我打乞痴冇um住個嘴啫……sor囉

下晝五點，我終於抵達邊境，離開塞爾維亞，正式進入申根國區內，暫時唔需要再過海關檢查，亦即係技術上冇邊境。呢個可以話係我旅程中其中一個里程碑，歐洲一體化聽就聽得多，但在於我嚟講，國家同國家之間有邊境管制係理想當然，但過埋呢度，之後我去到英國之前，都可以掂行掂過就到達下一個國家，個感覺會係幾咁奇妙！

不過呢一刻我未經歷到，都要等我離開匈牙利先有機會感受到，暗暗期待吓先。

Bye Serbia!

過咗匈牙利冇耐，天就開始黑，本來想踩陣夜車去就近嘅城市Baja，但突然右腳小腿抽筋，唔想勉強，堅持一陣，就見到一座油站，斗膽走埋去問入面舖頭一個嬸嬸，准唔准我喺旁邊空地搭營，佢考慮一陣，都答應我嘅要求。

Hungary!

M路即係Motorway，相等於高速公路

靠住油站嘅外牆搭營，阻擋住另一邊吹嚟嘅冷風，基本上都夠暖。生火煮吓意粉，解決晚餐，食飽就入去借條廁所鎖匙刷牙，準備瞓覺時嬸嬸埋嚟敲敲我個營，用手勢問我飲唔飲茶，雖然我刷咗牙冇接受到佢好意，但都覺得匈牙利人好似幾好咁。

個汁真係難食到嘔

匈奴，匈奴……呢個國家究竟係點？

尋晚就係喺呢度打地鋪

聽日幾大機會要暫停一日，希望各位見諒
都係嗰句：「有拖冇欠！」
晚安

歐洲同中亞接待你方式好唔同

返工就知返學好

推推先

番咩工咁忙

終於睇到Live. 俾個正評先
BTW 點解你可以係油站生火煮意粉？

係

汪汪

離好遠，雖然應該都係唔畀

加油

係油站明火煮食

e又返左大陸大上面有條……

喺香港，晏啲打

唉屌sorry咁多位大佬
我想打文嘅時候先發現未up之後啲相
今晚都要暫停
萬分抱歉

我前幾日去行山又係俾蚊圍，d蚊勁到好似幫我開左絕對防禦咁 痴撚線，野都唔夠膽講，誇張到搵衫遮住口鼻

份工點

份工緊係無offer啦，我話11k已經最低要求，佢連11k都唔想俾我...
唉，我真係好黑仔，搵工都已經夠黑仔啦...黑仔到今晚去左釣魚，其他人都釣到，又得我地釣唔到...黑仔到可能要去性交轉運

大學生？

yup，但仲未搵到工，係咪好廢

來日放長，有既係時間

賭神巴你真係樂觀又豁達 但真係好想快d搵錢...

推啊
Between 丹爺如果出書，千其唔好cut咗啲粗口同咸濕比喻，咁會少咗好多閱讀樂趣

原來高登開開下去左 lihkg

幫推

絶對正確

一定要

有新一篇睇未

仲後生，慢慢試，唔使將就

盡量

夜啲，啱啱收工食完飯

快啲

真慘

所以真係做狗

係咪好懷念讀書果時呢

又唔係嘅，起碼依家叫知道自己做緊乜

做人唔知自己做乜
做狗反而知

好撚悲哀

喺Istanbul嗰陣，有位睇開我page嘅姐姐聯絡我，話佢住喺匈牙利首都Budapest，知我冇啖好食，話可以煮返餐中餐我食。老實不客氣嘅我，放低偶像包袱，厚住面皮問姐姐可唔可以開放埋屋企張梳化我瞓，收留埋我，結果當然係okay。

入到歐洲之後，經歷保加利亞嘅壞天氣，同埋塞爾維亞酒店大廚屌打我呢啲事，令我對呢個旅程冇晒熱情，我每分每秒都想終止，只係唔衰得，我先逼自己繼續。而幫助我堅持落去嘅，絕大部分係呢餐中國菜。

你唔會想像到，對一個遊子嚟講，能夠食到佢由細到大食開（因為身份認同，我唔會稱之為「家鄉菜」）嘅餸菜，係幾咁幸福同難得嘅一件事，就連以前成日話老母煮嚟煮去都係嗰幾味，味道又唔係特別好，我都十分之掛住。當然，依家返到香港，我仍然係會笑鳩我老母煮啲嘢。

能夠早一日食，可以話係無比咁大嘅引誘，而喺油站去Budapest，係一百七十八公里……

估吓我會點做？

一日踩完百七公里，叻叻豬咁囉

咁撚串做乜

通宵踩車？

朝早五點起身，尋晚個嬸嬸已經收咗工，多謝唔到佢。煮吓嘢食，梳洗吓咁，因為天氣凍，動作慢，都成七點先出發。

This is Hungary.

朝早並冇話踩得好急，始終一百七十應該唔需要話分分鐘都趕路，我仲每到一個鎮就search wifi搵Budapest嘅姐姐，話畀佢知我今晚就到，叫佢醒醒定定喺屋企迎接我。

國民意識好強，會掛國旗

十點零鐘，見肚餓，但仲未唱錢，唯有寄望鎮上面嘅舖頭會收信用卡。但入去一問，屌，士多仔唔收卡，歐羅又唔撚收，畀佢點咗我去隔離間銀行，諗住應該冇問題啦，你媽個臭閪銀行都唔撚唱歐羅！屌你開銀行托柒？好在銀行阿叔無懼假銀紙，私人同我唱二十歐，我先有當地貨幣買嘢食。

其實歐洲踩車就係咁㗎喇

應該係街名

呢堆就係我午餐同下午茶喇

我坐咗喺士多對出少少嘅馬路邊度食，食食吓有個外表唔高貴，但舉止非常優雅嘅嬸嬸行過，見我成個乞衣咁坐喺地下食嘢，一臉好奇咁指手劃腳用匈牙利文問我嘢，從佢嘅肢體語言同表情嚟睇，斷估都唔係話我阻街或者叫我跟佢返屋企做牛油狗，而係問我「坐喺度食真係Okay？」咁樣。

我笑住猛咁講Okay，嬸嬸又笑住點點頭，就入咗士多隔離間家品店。

冇幾耐，嬸嬸拎住個咕𠱸行出嚟，遞畀我叫我坐！原來佢怕我坐得唔舒服，走入去買個嚟畀我墊住個屎忽。呢啲咁細微而細心嘅舉動，令我對匈牙利人好感度大增，直覺我會幾鍾意呢個國家。

其實，我個屎忽又點值得享受咕𠱸帶嚟嘅舒適？佢未畀忍者龜虐待到爛已經偷笑。

食飽之後，執好嘢，我拎返個咕𠱸入去家品店，諗住還畀仲喺入面吹緊水嘅嬸嬸，點知佢又係嘰哩咕嚕咁唔知講乜，拒絕收返個咕𠱸。見我一臉愕然，佢就問佢隔離啲人，然後生硬地講咗個英文生字：

「Gift.」

然後我一直帶住呢份禮物踩到去英國。

用唔用得著？

睇到好似重拾熱情

會比個咕𠱸你咁得意真係估唔到

其實都唔後生...都已經二十有三 眨下眼一年又一年...

回番你篇文先，我諗個墊會變左你之後訓街果時既枕頭 同埋果餐中餐係咪就係有蕃茄蛋果餐 ？我印象中你upload過一張中餐相上fb...個description係am I in heaven

點會諗到去呢步

其實用唔着，唔會吓吓喺行李攞出嚟啦，直接坐地下啦男人老狗

呢啲窩心嘢係會注入新嘅能量嘅

我都估唔到，仲要係送畀我

廿三歲一係就defer/repeat，一係就唔係fresh grad喎

點撚樣做枕頭呀，瞓嚟頸咩
嘩師父追得好貼，嗰餐係其中一餐

二十三已經咁大壓力香港生活真係
你仲有四十幾年做野放鬆d

今年23姐，22歲grad，但我仲未生日架，所以仲係22歲，卜卜脆

擺d衫係底，擺個墊係面，唔夠高咩

其實我都係無幾耐前like左你fb page之後睇你d相見到有餐中餐，我醒起你應該係講果餐 點解我咁記得係因為同我平時去camp整既菜式完全一樣

之前係舊登見過但唔知咩post冇睇，睇左幾頁後決定追返之前個d

丹巴好耐無見
唔你知認唔認得我
早排有嘢煩無追post
啱啱一次過追返post10
見你搵人做gym
我想一齊 得唔得?
利申：肥仔

無辦法，你話我係孤兒都話可以任性
但上有高堂，都一定要諗將來條路，如果唔係點養埋佢地

wa diu
求教

lived

你走啦

你快啲delete 連登account啦，
唔撚想見到你呀

啱啱grad係迷失啲，仲要咁多個月未搵到工

啱啱check咗呢幾個月有咩人like咗我個page，已經知你係邊個了

你join咗先

join 咩

丹b 係咪正係係長沙灣p記做？
我有做gym
不過唔係想一齊做gym
而只係想識你

人間有情
我見到人地咁辛苦都未必會送野俾佢

P記?join咗

多數長沙灣，睇情況

有緣長p見

點解要相認 check黎做乜

我上年十月先開始搵工，因為grad左之後去左兩三次旅，去完先搵工 搵搵下又就黎過年，所以果排好難搵...

我都係玩左兩年仲係學緊野點敢教人

慢慢啦，如果錢係concern就求其做住搵

長沙灣喺邊......

見到堆餅我已經濕撚晒

無啦啦打黎有offer,即係上星期見果份
但人工真係好低 好想喊,只係勝在5天工作夠舒服...個title 靚marketing assistant
錢絕對係concern...年尾要同frd去旅行，下年又去working holiday...

係咪即係荔枝角MTR

恭喜 出糧請食飯

你知啦
長深荔三角州 一個唔小心返唔到出來架嘛

好低人工...想食左我隻車咩仲請食飯

我今日都開始翻新工 可能會少咗推post

218五個0，call我，我救你

冇誠意

恭喜！唔使再做雙失，要改名喇
睇我post都搵到工

我做咩對你要有誠意

要諗下改咩

天水圍雙工

恭喜巴打

因為我好有誠意每日update

咁要睇你份工做乜喇

笑到我

屌

之前喺高登追 post 追到樓豬去印度
宜家都冇追啦
留個名 之後得閒再追

依家開電腦

你夠搵到工啦，又唔見你請 我都好有誠意成日幫你推post

好耐之前係舊登睇
好似仲講緊係大陸同個女仔難離難捨
就無再追
skip左好多個post之後終於係lihkg追到live

btw你部電腦係點整得番用尼打日記
定用電話打

你自貼畀大家評吓理值唔值得請先

電話打
尼你老母

洗咩自貼，你咁叻，你話你搵到邊個係我架嘛

應該係開墾緊

得到如此窩心嘅心意，令我再一次充滿力量，睇睇地圖，嗯，百三公里，係時候要發力。

其中一條村名

可幸嘅係，一路去Budapest嘅路以平路居多，而且路況良好，自從踏入中歐之後，明顯地係踩得舒服咗，冇需要再為路況擔憂。

Euro Velo嘅好處

有陣時單車徑要過對面先有

一路經過都係以鄉郊地方為主

大概係單車旅行喺歐洲比較普及，呢度嘅人對我哋嘅認知比較多，所以佢哋冇之前中東嘅人對我哋咁好奇，但同時亦會遇到唔少同道中人，例如我停低休息嘅時候，會有個中年男人走埋嚟問我有冇嘢需要幫手，原因係佢自己本身都係踩單車。

呢啲細微嘅嘢令我感受到其實歐洲人並不如我想像中咁冷漠，反而佢哋對佢哋感興趣嘅嘢係非常願意跨出嗰一步去了解，又或者主動offer幫忙。你話佢哋冷漠，倒不如話可能係佢哋走得比較前，能夠引起佢哋興趣嘅嘢唔多。

當然，我仲只係喺中歐，都未到最發達嘅西歐。

其實係咪即係呢條平平無奇嘅大路係唔畀踩單車？

黃昏時間，我終於抵達Budapest嘅邊陲，雖然距離市中心仲有十幾廿公里，但以我經驗，應該都會有唔少街燈，唔需要太擔心踩夜車嘅問題。

可惜，我估錯咗。

因為我戇鳩鳩，踩咗上高速公路。

明明我只係順住條路踩，印象中亦冇見到有分岔路，但踩吓踩吓，我發現自己竟然身處喺Highway上面。而呢度仲要唔係一般嘅Highway，係嗰隻橋上面嘅交通交匯處，四面八方嘅車喺一個接一個嘅迴旋處兜嚟兜去，如果話係直路都話，但呢啲無限彎位再加多車高速，係比起我踩過任何一個地方都要危險。

最弊係，天已黑，危險程度double。

費事貼你出嚟

有乜工都做左先一定好過數毛呀各位

追post到哩度

我冇調頭，因為我踩緊嘅係單程路，如果貿然調頭，我好怕一個唔覺意畀對頭車撞到，反而我繼續去，想試吓有冇一個位畀我兜返落去。

呢個決定絕對係錯中之錯。

喺唔同嘅迴旋處兜咗幾個圈，每個出口都好似係又好似唔係，兜嚟兜去都搵唔到一條路係出返去或者駁到去Budapest。天黑情急之下，我打算膽博膽，沿住highway直剷Budapest。

歐洲係右線行車我相信大家都知，當時嘅我靠住右邊，去到一個三岔口，最左邊係有車會入嚟，轉去中間或者右邊條路（唔計我身處嗰條），而我要入嘅就係中間條路，換言之我有後時間需要越線，唔可以全程靠右。（稍後會用電話補圖）

我做得最錯嘅係，我電筒冇電，我冇用到頭尾燈，諗住憑住微弱嘅月光盡快踩到去有街燈嘅地方。

喺我剛剛切線，諗住踩入中間條路時，左邊突然一部大貨車高速駛至，而我冇燈，貨車司機見到我嘅時候已經係要轉入中間條路嗰陣！我嚇到呆咗，下意識第一時間係剎停忍者龜，除咗咁我都冇嘢可以做到，一切交畀個天。

又或者交畀個貨車司機。

當佢見到我嗰陣，佢立即急剎同扭軚，千鈞一髮之間，貨車恰恰避開咗我，轉入中間路口，仲剷咗上邊邊嘅沙地，差啲撞埋右面嘅鐵欄。

只要我踩快兩步，又或者早兩秒，我肯定已經畀貨車撞到正一正！

唯一唔明嘅係，如果佢本身都係轉入中間路口，點解仲會扭到靠咁右，剷上沙地同差啲撞欄？抑或係其實佢本身想轉入右面路口，係見到我先急急扭軚？但點都好，呢一吓一定係我錯，我唔止差啲累死自己，仲累到人。

幾時都話，自己死唔緊要，真係唔好累人累物。

事後我猶有餘悸，腳都軟埋，但冇路可走之下唯有硬住頭皮繼續踩，希望可以盡快離開highway，同時我心入面不停同自己講，執返條命，以後要做多啲好事，最基本係唔可以再喺highway踩車，雖然今次都係衰戇鳩。

重覆多次，唔撚好學我，仲有你死你事，唔好累街坊。

一背都係冷汗咁頂埋落去，托賴都畀我捱到離開呢條highway入城，再慢慢踩去市中心，一條大直路咁搵到姐姐位於極級中心點嘅屋企。

問咗我鍾意飲豬骨湯，又咁耐冇湯水，特登煲定

姐姐住嘅並唔係普通apartment（當然市中心都好難住郊外嗰啲House），而係拍戲或者睇旅遊節目先會見到嘅──百年古宅！

一棟成百年歷史嘅樓──入面其中一間好撚大樓底好撚高嘅單位！

差啲冇命示意圖

你d畫功

你真係好好彩 執返條命真係會諗通好多野 特別係珍惜擁有既一切

收皮

仲有青紅蘿白煲豬骨 我諗我飲第一啖就會感動到喊左

死過翻生

本來仲擔心丹巴，見到張小畫家即刻笑咗
連登第一次留名，輕輕一推

屌晒你哋

未試過離死亡咁近

辣殺 咁易喊

新工返咩㗎？

Snapchat嚟

巴打係去緊定去完
見到post一直都覺得好勁，但係太長無睇過

終於等到喇

去完兩年都嚟緊

終於睇到我個post

個湯睇落好正!

易喊都辣殺，女人係水做架啦，呢d叫感性，識條鐵咩你

會唔會而家打緊文既唔係丹本人

旅遊業 咩post就唔講啦

男伴遊

類似啦

巴打,以前V92年代主場比賽之前一日,佢地會係西閘集合上隊巴去酒店
依家摩佬仲會唔會咁做
因為想試下去拎簽名

其實以我所知應該係不嬲都係咁，唔關邊個領隊事

我喺下面好凍呀

改名做天水圍導遊

外遊果陣飲返啖湯真係好撚正

留名

傻豬來

點呀 幾點放工
我聽日又dayoff喇

我幫你chok返熱佢

會自爆 不了

啱啱睇完Logan
返緊屋企，今晚不了

Keep住有睇嫁 留名幫推

之前J到雲南無睇

返工都咁得閑推post

又未必嘅，有一次係奥地利飲到一碗霸王花瘦肉湯都好感動。

會放lunch

今晚有冇文

當我初到Budapest時，只係睇住地圖踩去姐姐屋企，並冇意識到呢條大路極為順暢，基本上唔使點轉彎就搵到佢屋企。去到先知，因為佢住正喺市中心嘅旅遊區，根本條大路就係鋪出嚟通往市中心。

喺兩邊都係歐式建築嘅街上搵到佢住嗰棟大廈，唔算好高，亦只係平平無奇咁坐落喺建築排中間，但後來聽姐姐講，原來呢度有超過一百年歷史，即係早喺第一次世界大戰之前，呢度已經存在！

咁點解我會覺得佢平平無奇呢？因為喺Budapest（或者話係中歐），呢類建築一街都係，根本佢成條街都有悠長嘅歷史，喺海中嘅一滴水又有幾標青？

雖然係百年古宅，但呢度亦與時並進，喺樓下大閘裝咗個密碼鎖，可以撳上樓通知姐姐，然後佢就落嚟接我。

呢次可以話係喺旅程中第一次畀自己嘅讀者見真身，仲要喺我外型最柒嘅時候，縱然我一早拜託過姐姐到時見面要幫我剪吓個柒頭。

上到呢個樓底超高嘅屋企，擺低嘢，我即刻除鞋拎衫沖涼。事後講返，原來呢條友仔話聞到我對腳好撚臭，但當時未熟到可以講出嚟笑鳩我。屌，腳就梗係有腳味㗎啦，腦魔不知幾撚鍾意奶。

姐姐其實係上海mix廣州人，所以識講廣東話，讀電影出身，機緣巧合同咗仔仔移民嚟匈牙利，接吓freelance拍嘢咁，都叫一個專業人士。之後傾多幾句，幾撚啱傾之下，我哋好mk咁用姐弟相稱，到依家我仲叫佢做家姐。

喺家姐屋企其實可以話係一個畀我調整心態嘅空間，每日都冇咩特別嘢做，陪佢湊吓仔，個仔返咗學就去買吓餸同飲吓咖啡咁，有日我又出去參加walking tour，叫做畀我有一個喘息同反思嘅機會。

反思吓究竟自己仲堅持緊啲乜，究竟我仲係咪因為當初嘅目標而踩。

好乾淨嘅街市

呢間café都過百年歷史

最正嘅係，我喺家姐屋企痴飲痴食，一解多月嚟嘅中餐癮。

左邊係紅燒肉，我去到英國之後叫家姐隔空傳授，自己都煮得唔錯

當晚好攰咁同家姐喺廳吹水，講咗好多心事。然後佢開咗套當時嘅新戲我睇，話我會有共鳴。可能你哋都睇過，《狂野行》，講女主角原本自暴自棄，係性上癮嘅公廁，後來老母有事，佢先反思自己嘅人生，想作出一啲改變，然後新手上路挑戰美國嗰條PCT。

嗱，除咗冇性生活，我老母又健健康康之外，係有啲似嘅。

不過可能因為太攰，當時冇乜感受，之後一沈澱咗，就覺得呢種一係就唔嚟，一嚟就要打大佬嘅改變，真係好相似。

係，我要嘅，係一百八十度改變嘅人生。

累了，各位晚安

有無姐姐圖

姐姐移民就係想過平靜嘅生活，唔好打攪到佢喇

隨時都可以移民匈牙利咩

又有update 了
丹巴都算勤力

機緣巧合嘛，唔睇嘅你都

唔嫌我慢就好

我係真心佩服丹巴咁有heart
點會嫌你慢，你肯寫我就一定會等

家姐點知你個blog 定家姐都係絲

男人唔應該快

咁你話滴尿好定水柱巨炮好

俾我就肯定直接屌尻你腳好臭 逼你去洗完腳先好係我間屋行

多謝巴打

Facebook

Mean

當你老友先直接屌 平時同d男仔frd行山都會笑佢地好臭

我都唔識你嘅

嚟到旅遊勝地Budapest，梗係唔少得參加walking tour，以下呢一篇將會係多圖少字。

作為旅遊勝地，團友多就梗，導遊都要有三個分三組

河畔嘅電車軌

我被編去呢位姐姐嗰組

話摸吓佢會好運咁話

據導遊所講，原來Budapest係由兩個地方組成，即係邊兩個？咪就係Buda同Pest。其實以讀音嚟講呢，pest係唔應該好似英文咁讀pest嘅，以匈牙利文嚟講，係讀pesht，有個「殊」喺度。

Okay講返正題，Buda係山，Pest係平地，中間隔住一條多瑙河。除咗地形，其實佢哋亦代表住兩個階段，Buda係貴族同富人區，所以城堡起咗喺嗰邊；Pest就係藍領。不過發展到今時今日，都冇咩分別，Pest比起Buda仲更加touristic，夜生活更加豐富。

係，Budapest都有情人鎖，不過係鎖喺棵樹

其實我都唔知自己影乜鳩

嗰陣喺歐洲好興，有啲團係玩呢啲遊覽個城

大教堂

又係摸佢個肚會有好運降臨，於是個肚畀人摸到光滑晒

遠望返入教堂

差唔多最出名嘅Chain Bridge

多瑙河

匈牙利人係匈奴後人，我相信大家都略有所聞。導遊都有簡單介紹過佢哋遷徙嘅歷史，不停侵略然後喺現時嘅匈牙利定居落嚟。亦因為咁，佢哋嘅語系其實係亞洲語系，同歐洲其他國家格格不入，例如同我哋一樣，係先姓後名。

唔講唔知，原來匈牙利有極多發明，唔少偉大嘅科學家都係匈牙利人，就連諾貝爾獎呀，佢哋都攞鬼咗十幾個。

威水。

衛兵

Buda Castle外嘅雕塑，相傳摸隻馬春袋會考試高分，當地大學生經常摸

睇到呢度，你覺唔覺匈牙利人好鍾意摸呢摸路？

Buda Castle附近嘅廣場

即係咁，我知道Budapest好浪漫，但未到夜晚，未有燈飾，你都顧吓毒撚感受吖？

我要即刻搵個瓦遮頭，太撚曬

Chain Bridge返轉頭

即係匈牙利人如果叫 Wayne Ronney

Wayne係姓 Ronney係名咁?

係，希望導遊冇昆鳩我

我意思話如果我係姐姐既話

唉，好撚傷心

milf

我覺得你往後每一個post開頭都要提人踩車要裝前後燈

前後燈都冇你真係唔撚要命

唔止無命 仲害埋個司機

I am chicken I am public toilet

停刊兩天

Why

工作需要

做邊行

賣屎忽

厹

狗工

高尚職業

噢

唔講啦

行行出狀元那怕賣羅友
怕乜講

咪係，就算你賣屎忽我地都咁支持你既

幫親佢

丹爺個屎忽

賣屎忽都冇咁辛苦

真係好想知你做咩

我幫襯

有機會就講

見你著晒老西份工好高尚咁

荷里活老西有幾高尚

隔離型男邊個來

幫襯佢個屎忽做咩

袁偉豪 我男神

佩服呢條友可以影咁多footage ，仲剪到六十幾集

唔記得你舊post有無講過
忍者龜最後點處置，寄番屋企？

就快1000

都快爛尾

爛尾要燒春袋

聽日

喺屋企

當初仲話好快完到

不求更新得快 只求唔好爛尾
利申: 一直做cd-rom的讀者

會有，信我

會有爛尾

希望丹哥哥加油

丹巴呢

1001

丹爺唔開定新post?

丹b話今晚有架

忙到依家先得閒

爆咗先

冇撚有錯

等你架

揾食辛苦呢，好好考順你父母啊

弊在搵唔到食

匈牙利除咗係匈奴後代同我哋有啲關係之外，最同我哋息息相關嘅，梗係第一次世界大戰，因為係關全人類事咁滯。

Walking tour嘅好處就係，佢會用返當地人嘅角度去睇一件當地嘅事。就喺一戰呢件事上面，作為奧匈帝國嘅其中一部分，匈牙利人亦有講出喺佢哋嘅角度，成件事係點樣發生。當然，佢哋一定係有美化到成件事，又或者話，佢哋係逼不得已。

點都好，聽過就算，能夠用當地人嘅視角睇一件事，係幾有趣，不過學世界歷史，客觀啲好。

使錢買pancake

主要係因為可以停低𥄫吓佢

留咗喺家姐屋企幾日，除咗可以食到中餐之外，最重要嘅係我終於可以脫離馬騮頭行列。

冇錯，家姐用佢無數嘅經驗（因為真係數唔到）幫我剪頭髮。點解我會放心交我認為對一個人形象最緊要嘅髮型交畀佢？因為我深信，無論佢點剪，都一定唔會令我柒過當時。

亦好好彩，家姐都唔係話會用個湯碗吸撚住我個頭嚟剪嗰隻咁衰嘅。

呢幾日入面，得閒行吓街，吹吓水，夜晚又一齊跑吓步，同埋同我個姨甥仔玩吓咁，竟然令我有種唔捨得走嘅感覺。

跑夜步

iPhone影夜景真係好柒

唔止因為我惰性再起，而係呢個屋企真係畀到一個屋企嘅感覺我，短短幾日，呢兩個人竟然同我起咗化學反應，見佢兩母子離鄉別井，走嚟一個本來就冇任何關係嘅城市，我竟然開始擔心佢哋。

如果我走咗，佢哋遇到咩唔開心嘅事，有邊個幫到佢哋分擔？

係女人先鍾意呢啲花巧嘢

摸我手仔要道歉，要露出胸部啦

緣來緣去，每個人嘅現在都係緣自佢哋嘅過去，各人有各人造化，既然佢哋今日處於呢個境況，其實我亦唔擔心得咁多。而且，幾日之前，佢哋嘅生活冇我，我對於家姐嚟講最多都只係一個喺網上面嘅人物，能夠結識，已經係緣份，就算以後係點，我亦唔擔心得咁多。

以前睇古龍套《陸小鳳》，有本講到西門吹雪本來個人就係冇感情，先令佢嘅劍快狠準，但之後佢仍然係愛上一個女人，仲同佢雙宿雙棲。本身我以為劇情都係會咁發展，但過多兩本，又話西門吹雪拋妻棄子，原因係佢接受唔到一個把劍唔再係無敵嘅自己，佢需要再次捨棄感情。

當然，我吹大咗，我又唔係話要無敵，雖然都接近係。但，我真係唔可以唔繼續行我嘅路。

跟住家姐食食食

最緊要嘅係，我唔係西門吹雪，極其量我只係可以朝住西門慶呢個目標進發。

終於用到我部電腦，將電話啲相過落去

輕輕一推

丹爺你部notebook好似同我一樣

睇文中

丹今晚睇曼呀

跟住你家姐好似食多左野咁

唔知點解睇完今次呢篇有d失落

跟住家姐食食食

好大

我嗰部2012年買，仲用緊

本身想睇，太攰起唔到身

我開新post會喺Facebook post link

一早追蹤左你

有冇食到匈牙利牛肉？